% File: anc-test.tex
%
% This LaTeX file was written to test the hyphenation patterns of
% Ancient Greek.
%
% Author: Dimitrios Filippou
% Date: March 21, 2000
%
% Copyright: None.
%
\documentclass[letterpaper,12pt]{article}
\usepackage[english,polutonikogreek]{babel}

\begin{document}

\lefthyphenmin=1
\righthyphenmin=1

\noindent
\textbf{Ke'imeno 1o}

\bigskip

\def\mytext{%
<Hrod'otou <Alikarnhss'eoc <istor'ihc >ap'odexic <'hde, <wc m'hte t`a
gen'omena >ec >anjr'wpwn t~w| qr'onw| >ex'ithla g'enhtai, m'hte >'erga
meg'ala te ka`i jwmast'a, t`a m`en <'Ellhsi t`a d`e barb'aroisi
>apodeqj'enta, >akle~a g'enhtai, t'a te >'alla ka`i di'' <`hn a>it'ihn
>epol'emhsan >all'hloisi.
\par
Pers'ewn m'en nun o<i l'ogioi Fo'inikac a>it'iouc fas'i gen'esjai t~hc
diafor~hc. to'utouc g`ar >ap'o t~hc >Erujr~hc kaleom'enhc jal'asshc
>apikom'enouc >ep`i t'hnde t`hn j'alassan, ka`i o>ik'hsantac to~uton
t`on q~wron t`on ka`i n~un o>ik'eousi, a>ut'ika nautil'ih|si makr~h|si
>epij'esjai, >apagin'eontac d`e fort'ia A>ig'upti'a te ka`i >Ass'uria
t~h| te >'allh| >esapikn'eesjai ka`i d`h ka`i >ec >'Argoc. [2] t`o d`e
>'Argoc to~uton t`on qr'onon proe~iqe <'apasi t~wn >en t~h| n~un
<Ell'adi kaleom'enh| qwr~h|. >apikom'enouc d`e to'uc Fo'inikac >ec d`h
t`o >'Argoc to~uto diat'ijesjai t`on f'orton. [3] p'empth| d`e >`h
<'ekth| <hm'erh| >ap'' <~hc >ap'ikonto, >exempolhm'enwn sfi sqed'on
p'antwn, >elje~in >ep`i t`hn j'alassan guna~ikac >'allac te poll'ac ka`i
d`h ka`i to~u basil'eoc jugat'era; t`o d'e o<i o>'unoma e>~inai, kat`a
t>wut`o t`o ka`i <'Ellhn'ec l'egousi, >Io~un t`hn >In'aqou; [4] ta'utac
st'asac kat'a pr'umnhn t~hc ne`oc >wn'eesjai t~wn fort'iwn t~wn sfi >~hn
jum'oc m'alista; ka`i to`uc Fo'inikac diakeleusam'enouc <orm~hsai >ep''
a>ut'ac. t`ac m`en d`h ple~unac t~wn gunaik~wn >apofuge~in, t`hn d`e
>Io~un s`un >'allh|si <arpasj~hnai >esbalom'enouc d`e >ec t`hn n'ea
o>'iqesjai >apopl'eontac >ep'' A>ig'uptou.
\par
o<'utw m`en >Io~un >ec A>'igupton >apik'esjai l'egousi P'ersai, o>uk
<wc <'Ellhn'ec, ka`i t~wn >adikhm'atwn pr~wton to~uto >'arxai. met`a d`e
ta~uta <Ell'hnwn tin'ac (o>u g`ar >'eqousi to>'unoma >aphg'hsasjai)
fas`i t~hc Foin'ikhc >ec T'uron prossq'ontac <arp'asai to~u basil'eoc
t`hn jugat'era E>ur'wphn. e>'ihsan d'' >'an o<~utoi Kr~htec. ta~uta m`en
d`h >'isa pr`oc >'isa sfi gen'esjai, met`a d`e ta~uta <'Ellhnac
a>it'iouc t~hc deut'erhc >adik'ihc gen'esjai; [2] katapl'wsantac g`ar
makr~h| nh'i >ec A>~ian te t`hn Kolq'ida ka`i >ep`i F~asin potam'on,
>enje~uten, diaprhxam'enouc ka`i t>'alla t~wn e<'ineken >ap'ikato,
<arp'asai to~u basil'eoc t`hn jugat'era Mhde'ihn. [3] p'emyant'a d`e
t`on K'olqwn basil'ea >ec t`hn <Ell'ada k'hruka a>it'eein te d'ikac t~hc
<arpag~hc ka`i >apait'eein t`hn jugat'era. to`uc d`e <upokr'inasjai <wc
o>ud`e >eke~inoi >Io~uc t~hc >Arge'ihc >'edos'an sfi d'ikac t~hc
<arpag~hc; o>ud`e >'wn a>uto`i d'wsein >eke'inoisi.
\par
deut'erh| d`e l'egousi gene~h| met`a ta~uta >Al'exandron t`on
Pri'amou, >akhko'ota ta~uta, >ejel~hsa'i o<i >ek t~hc <Ell'adoc di''
<arpag~hc gen'esjai guna~ika, >epist'amenon p'antwc <'oti o>u d'wsei
d'ikac. o>ud`e g`ar >eke'inouc did'onai. [2] o<'utw d`h <arp'asantoc
a>uto~u <El'enhn, to~isi <'Ellhsi d'oxai pr~wt`on p'emyantac >agg'elouc
>apait'eein te <El'enhn ka`i d'ikac t~hc <arpag~hc a>it'eein. to`uc d'e,
pro"isqom'enwn ta~uta, prof'erein sfi Mhde'ihc t`hn <arpag'hn, <wc o>u
d'ontec a>uto`i d'ikac o>ud`e >ekd'ontec >apaite'ontwn boulo'iat'o sfi
par'' >'allwn d'ikac g'inesjai.
}

\mytext

\bigskip

%\showhyphens{\mytext}
%\end{document}

<H-ro-d'o-tou <A-li-kar-nhs-s'e-oc <i-sto-r'i-hc >a-p'o-de-xic <'h-de,
<wc m'h-te t`a ge-n'o-me-na >ec >an-jr'w-pwn t~w| qr'o-nw| >ex-'i-th-la
g'e-nh-tai, m'h-te >'er-ga me-g'a-la te ka`i jw-ma-st'a, t`a m`en
<'El-lh-si t`a d`e bar-b'a-roi-si >a-po-de-qj'en-ta, >a-kle-~a
g'e-nh-tai, t'a te >'al-la ka`i di'' <`hn a>i-t'i-hn >e-po-l'e-mh-san
>al-l'h-loi-si.

Per-s'e-wn m'en nun o<i l'o-gi-oi Fo'i-ni-kac a>i-t'i-ouc fa-s'i
ge-n'e-sjai t~hc di-a-fo-r~hc. to'u-touc g`ar >a-p'o t~hc >E-ru-jr~hc
ka-le-o-m'e-nhc ja-l'as-shc >a-pi-ko-m'e-nouc >e-p`i t'hn-de t`hn
j'a-las-san, ka`i o>i-k'h-san-tac to~u-ton t`on q~w-ron t`on ka`i n~un
o>i-k'e-ou-si, a>u-t'i-ka nau-ti-l'i-h|-si ma-kr~h|-si >e-pi-j'e-sjai,
>a-pa-gi-n'e-on-tac d`e for-t'i-a A>i-g'u-pti-'a te ka`i >As-s'u-ri-a
t~h| te >'al-lh| >es-a-pi-kn'e-e-sjai ka`i d`h ka`i >ec >'Ar-goc. [2]
t`o d`e >'Ar-goc to~u-ton t`on qr'o-non pro-e~i-qe <'a-pa-si t~wn >en
t~h| n~un <El-l'a-di ka-le-o-m'e-nh| qw-r~h|. >a-pi-ko-m'e-nouc d`e
to'uc Fo'i-ni-kac >ec d`h t`o >'Ar-goc to~u-to di-a-t'i-je-sjai t`on
f'or-ton. [3] p'em-pth| d`e >`h <'e-kth| <h-m'e-rh| >ap'' <~hc
>a-p'i-kon-to, >ex-em-po-lh-m'e-nwn sfi sqe-d'on p'an-twn, >el-je~in
>e-p`i t`hn j'a-las-san gu-na~i-kac >'al-lac te pol-l'ac ka`i d`h ka`i
to~u ba-si-l'e-oc ju-ga-t'e-ra; t`o d'e o<i o>'u-no-ma e>~i-nai, ka-t`a
t>w-u-t`o t`o ka`i <'El-lh-n'ec l'e-gou-si, >I-o~un t`hn >I-n'a-qou; [4]
ta'u-tac st'a-sac ka-t'a pr'u-mnhn t~hc ne-`oc >w-n'e-e-sjai t~wn
for-t'i-wn t~wn sfi >~hn ju-m'oc m'a-li-sta; ka`i to`uc Fo'i-ni-kac
di-a-ke-leu-sa-m'e-nouc <or-m~h-sai >ep'' a>u-t'ac. t`ac m`en d`h
ple~u-nac t~wn gu-nai-k~wn >a-po-fu-ge~in, t`hn d`e >I-o~un s`un
>'al-lh|-si <ar-pa-sj~h-nai >es-ba-lo-m'e-nouc d`e >ec t`hn n'e-a
o>'i-qe-sjai >a-po-pl'e-on-tac >ep'' A>i-g'u-ptou.

o<'u-tw m`en >I-o~un >ec A>'i-gu-pton >a-pi-k'e-sjai l'e-gou-si P'er-sai,
o>uk <wc <'El-lh-n'ec, ka`i t~wn >a-di-kh-m'a-twn pr~w-ton to~u-to
>'ar-xai. me-t`a d`e ta~u-ta <El-l'h-nwn ti-n'ac (o>u g`ar >'e-qou-si
to>'u-no-ma >a-ph-g'h-sa-sjai) fa-s`i t~hc Foi-n'i-khc >ec T'u-ron
pros-sq'on-tac <ar-p'a-sai to~u ba-si-l'e-oc t`hn ju-ga-t'e-ra
E>u-r'w-phn. e>'i-h-san d'' >'an o<~u-toi Kr~h-tec. ta~u-ta m`en d`h
>'i-sa pr`oc >'i-sa sfi ge-n'e-sjai, me-t`a d`e ta~u-ta <'El-lh-nac
a>i-t'i-ouc t~hc deu-t'e-rhc >a-di-k'i-hc ge-n'e-sjai; [2]
ka-ta-pl'w-san-tac g`ar ma-kr~h| nh-'i >ec A>~i-an te t`hn Kol-q'i-da
ka`i >e-p`i F~a-sin po-ta-m'on, >en-je~u-ten, di-a-prh-xa-m'e-nouc ka`i
t>'al-la t~wn e<'i-ne-ken >a-p'i-ka-to, <ar-p'a-sai to~u ba-si-l'e-oc
t`hn ju-ga-t'e-ra Mh-de'i-hn. [3] p'em-yan-t'a d`e t`on K'ol-qwn
ba-si-l'e-a >ec t`hn <El-l'a-da k'h-ru-ka a>i-t'e-ein te d'i-kac t~hc
<ar-pa-g~hc ka`i >a-pai-t'e-ein t`hn ju-ga-t'e-ra. to`uc d`e
<u-po-kr'i-na-sjai <wc o>u-d`e >e-ke~i-noi >I-o~uc t~hc >Ar-ge'i-hc
>'e-do-s'an sfi d'i-kac t~hc <ar-pa-g~hc; o>u-d`e >'wn a>u-to`i d'w-sein
>e-ke'i-noi-si.

deu-t'e-rh| d`e l'e-gou-si ge-ne-~h| me-t`a ta~u-ta >A-l'e-xan-dron t`on
Pri-'a-mou, >a-kh-ko-'o-ta ta~u-ta, >e-je-l~h-sa'i o<i >ek t~hc
<El-l'a-doc di'' <ar-pa-g~hc ge-n'e-sjai gu-na~i-ka, >e-pi-st'a-me-non
p'an-twc <'o-ti o>u d'w-sei d'i-kac. o>u-d`e g`ar >e-ke'i-nouc
di-d'o-nai. [2] o<'u-tw d`h <ar-p'a-san-toc a>u-to~u <E-l'e-nhn, to~i-si
<'El-lh-si d'o-xai pr~w-t`on p'em-yan-tac >ag-g'e-louc >a-pai-t'e-ein te
<E-l'e-nhn ka`i d'i-kac t~hc <ar-pa-g~hc a>i-t'e-ein. to`uc d'e,
pro-"i-sqo-m'e-nwn ta~u-ta, pro-f'e-rein sfi Mh-de'i-hc t`hn
<ar-pa-g'hn, <wc o>u d'on-tec a>u-to`i d'i-kac o>u-d`e >ek-d'on-tec
>a-pai-te-'on-twn bou-lo'i-a-t'o sfi par'' >'al-lwn d'i-kac g'i-ne-sjai.

\bigskip

\rightline{<Hr'odotoc, \textit{<Istor~iai}, A$'$ (I--III)}

\bigskip

\noindent
\textbf{Ke'imeno 2o}

\bigskip

\def\mytext{>Ente~ujen >exela'unei stajmo`uc tre~ic paras'aggac penteka'ideka
par`a t`on E>ufr'athn potam'on, >'onta t`o e>~uroc tett'arwn
stad'iwn; ka`i p'olic a>ut'oji >w|ke~ito meg'alh ka`i e>uda'imwn
J'ayakoc >'onoma. >Enta~uja >'emeinen <hm'erac p'ente. Ka`i K~uroc
metapemy'amenoc to`uc strathgo`uc t~wn <Ell'hnwn >'elegen <'oti <h
<od`oc >'esoito pr`oc basil'ean m'egan e>ic Babul~wna; ka`i kele'uei
a>uto`uc l'egein ta~uta to~ic strati'wtaic ka`i >anape'ijein
<'epesjai. O<i d`e poi'hsantec >ekklhs'ian >ap'hggelon ta~uta; o<i
d`e strati~wtai >eqal'epainon to~ic strathgo~ic, ka`i >'efasan
a>uto`uc p'alai ta~ut'' e>id'otac kr'uptein, ka`i o>uk >'efasan
>i'enai, >e`an m'h tic a>uto~ic qr'hmata did~w|, <'wsper to~ic
prot'eroic met`a K'urou >anab~asi [par`a t`on pat'era to~u K'urou],
ka`i ta~uta o>uk >ep`i m'aqhn >i'ontwn, >all`a kalo~untoc to~u
patr`oc K~uron. Ta~uta o<i strathgo`i K'urw| >ap'hggelon. <O d''
<up'esqeto >andr`i <ek'astw| d'wsein p'ente >argur'iou mn~ac, >ep`an
e>ic Babul~wna <'hkwsi, ka`i t`on misj`on >entel~h m'eqri >`an
katast'hsh| to`uc <'Ellhnac e>ic >Iwn'ian p'alin. T`o m`en d`h pol`u
to~u <Ellhniko~u o<'utwc >epe'isjh.
}

\mytext

\bigskip

%\showhyphens{\mytext}
%\end{document}

>En-te~u-jen >ex-e-la'u-nei sta-jmo`uc tre~ic pa-ra-s'ag-gac
pen-te-ka'i-de-ka pa-r`a t`on E>u-fr'a-thn po-ta-m'on, >'on-ta t`o
e>~u-roc tet-t'a-rwn sta-d'i-wn; ka`i p'o-lic a>u-t'o-ji >w|-ke~i-to
me-g'a-lh ka`i e>u-da'i-mwn J'a-ya-koc >'o-no-ma. >En-ta~u-ja
>'e-mei-nen <h-m'e-rac p'en-te. Ka`i K~u-roc me-ta-pem-y'a-me-noc to`uc
stra-th-go`uc t~wn <El-l'h-nwn >'e-le-gen <'o-ti <h <o-d`oc >'e-soi-to
pr`oc ba-si-l'e-an m'e-gan e>ic Ba-bu-l~w-na; ka`i ke-le'u-ei a>u-to`uc
l'e-gein ta~u-ta to~ic stra-ti-'w-taic ka`i >a-na-pe'i-jein <'e-pe-sjai.
O<i d`e poi-'h-san-tec >ek-klh-s'i-an >a-p'hg-ge-lon ta~u-ta; o<i d`e
stra-ti-~w-tai >e-qa-l'e-pai-non to~ic stra-th-go~ic, ka`i >'e-fa-san
a>u-to`uc p'a-lai ta~ut'' e>i-d'o-tac kr'u-ptein, ka`i o>uk >'e-fa-san
>i-'e-nai, >e-`an m'h tic a>u-to~ic qr'h-ma-ta di-d~w|, <'ws-per to~ic
pro-t'e-roic me-t`a K'u-rou >a-na-b~a-si [pa-r`a t`on pa-t'e-ra to~u
K'u-rou], ka`i ta~u-ta o>uk >e-p`i m'a-qhn >i-'on-twn, >al-l`a
ka-lo~un-toc to~u pa-tr`oc K~u-ron. Ta~u-ta o<i stra-th-go`i K'u-rw|
>a-p'hg-ge-lon. <O d'' <u-p'e-sqe-to >an-dr`i <e-k'a-stw| d'w-sein
p'en-te >ar-gu-r'i-ou mn~ac, >e-p`an e>ic Ba-bu-l~w-na <'h-kw-si, ka`i
t`on mi-sj`on >en-te-l~h m'e-qri >`an ka-ta-st'h-sh| to`uc <'El-lh-nac
e>ic >I-w-n'i-an p'a-lin. T`o m`en d`h po-l`u to~u <El-lh-ni-ko~u
o<'u-twc >e-pe'i-sjh.

\bigskip

\rightline{Xenof'wn, \textit{K'urou >anab'asewc $A'$}
(1.\textlatin{IV}.11--1.\textlatin{IV}.13)}

\bigskip

\noindent
\textbf{Ke'imeno 3o}

\bigskip

\def\mytext{%
Per`i m`en t~wn kathgorhm'enwn, >~w >'andrec dikasta'i, <ikan~wc <um`in
>apod'edeiktai; >ako~usai d`e ka`i per`i t~wn >'allwn <um~ac >axi~w,
<'in'' >ep'isthsje per`i o<'iou tin`oc >'ontoc >emo~u yhfie~isjai. >eg`w
g`ar >edokim'asjhn m`en >ep`i Jeop'ompou >'arqontoc, katast`ac d`e
qorhg`oc tragw|do~ic >an'hlwsa tri'akonta mn~ac ka`i tr'itw| mhn`i
Jarghl'ioic nik'hsac >andrik~w| qor~w| disqil'iac draqm'ac, >ep`i d`e
Glauk'ippou >'arqontoc e>ic purriqist`ac Panajhna'ioic to~ic meg'aloic
>oktakos'iac. >'eti d'' >andr'asi qorhg~wn e>ic Dion'usia >ep`i to~u
a>uto~u >'arqontoc >en'ikhsa, ka`i >an'hlwsa s`un t~h| to~u tr'ipodoc
>anaj'esei pentakisqil'iac draqm'ac, ka`i >ep`i Diokl'eouc
Panajhna'ioic to~ic mikro~ic kukl'iw| qor~w| triakos'iac. t`on d`e
metax`u qr'onon >etrihr'arqoun <ept`a >'ept`a >'eth, ka`i <`ex t'alanta
>an'hlwsa. ka`i tosa'utac dap'anac dapan'wmenoc ka`i kaj'' <hm'eran
<up`er <um~wn kindune'uwn ka`i >apodhm~wn, <'omwc e>isfor`ac t`hn m`en
tri'akonta mn~ac t`hn d`e tetrakisqil'iac draqm`ac e>isen'hnoqa.
>epeid`h d`e kat'epleusa >ep`i >Alex'iou >'arqontoc, e>uj`uc
>egumnasi'arqoun e>ic Prom'hjeia, ka`i >en'ikwn >anal'wsac d'wdeka
mn~ac. ka`i <'usteron kat'esthn qorhg`oc paidik~w| qor~w| ka`i >an'hlwsa
pl'eon >`h penteka'ideka mn~ac. >ep`i d`e E>ukle'idou >'arqontoc
kwmw|do~ic qwrhg`on Khfisod'wrw| >en'ikwn, ka`i >an'hlwsa s`un t~h| t~hc
skeu~hc >anaj'esei <ekka'ideka mn~ac, ka`i Panajhna'ioic to~ic mikro~ic
>eqor'hgoun purriqista~ic >agene'ioic, ka`i >an'hlwsa <ept`a mn~ac.
nen'ikhka d`e tri'hrei m`en <amill'wmenoc >ep`i Soun'iw|, >anal'wsac
penteka'ideka mn~ac; qwr`ic d`e >arqijewr'iac ka`i >Errhfor'iac ka`i >'alla
toia~uta, e>ic <`a >emo`i dedap'anhtai pl'eon >`h tri'akonta mna~i. ka`i
to'utwn <~wn kat'elexa, e>i >eboul'omhn kat`a t`a gegramm'ena >en t~w|
n'omw| lh|tourge~in, o>ud'' >`an t`o t'etarton m'eroc >an'hlwsa. t`on
d`e qr'onon <`on >etrihr'arqoun, <h na~uc >'arist'a moi >'eplei pant`oc
to~u stratop'edou. tekm'hrion d`e to'utou <um~in m'egiston >er~w.
pr~wton m`en g`ar >Alkibi'adhc, <`on >eg`w per`i pollo~u >`an
>epoihs'amhn m`h sumple~in moi, o>'ute f'iloc >`wn o>'ute suggen`hc
o>'ute ful'ethc >'eplei >ep`i t~hc >em~hc ne'wc.  
}

\mytext

%\showhyphens{\mytext}
%\end{document}

\bigskip

Pe-r`i m`en t~wn ka-th-go-rh-m'e-nwn, >~w >'an-drec di-ka-sta'i,
<i-ka-n~wc <u-m`in >a-po-d'e-dei-ktai; >a-ko~u-sai d`e ka`i pe-r`i t~wn
>'al-lwn <u-m~ac >a-xi-~w, <'in'' >e-p'i-sth-sje pe-r`i o<'i-ou ti-n`oc
>'on-toc >e-mo~u yh-fi-e~i-sjai. >e-g`w g`ar >e-do-ki-m'a-sjhn m`en
>e-p`i Je-o-p'om-pou >'ar-qon-toc, ka-ta-st`ac d`e qo-rh-g`oc
tra-gw|-do~ic >a-n'h-lw-sa tri-'a-kon-ta mn~ac ka`i tr'i-tw| mh-n`i
Jar-gh-l'i-oic ni-k'h-sac >an-dri-k~w| qo-r~w| dis-qi-l'i-ac dra-qm'ac,
>e-p`i d`e Glau-k'ip-pou >'ar-qon-toc e>ic pur-ri-qi-st`ac
Pan-a-jh-na'i-oic to~ic me-g'a-loic >o-kta-ko-s'i-ac. >'e-ti d''
>an-dr'a-si qo-rh-g~wn e>ic Di-o-n'u-si-a >e-p`i to~u a>u-to~u
>'ar-qon-toc >e-n'i-kh-sa, ka`i >a-n'h-lw-sa s`un t~h| to~u tr'i-po-doc
>a-na-j'e-sei pen-ta-kis-qi-l'i-ac dra-qm'ac, ka`i >e-p`i Di-o-kl'e-ouc
Pan-a-jh-na'i-oic to~ic mi-kro~ic ku-kl'i-w| qo-r~w| tri-a-ko-s'i-ac.
t`on d`e me-ta-x`u qr'o-non >e-tri-h-r'ar-qoun <e-pt`a >'e-pt`a >'e-th,
ka`i <`ex t'a-lan-ta >a-n'h-lw-sa. ka`i to-sa'u-tac da-p'a-nac
da-pa-n'w-me-noc ka`i kaj'' <h-m'e-ran <u-p`er <u-m~wn kin-du-ne'u-wn
ka`i >a-po-dh-m~wn, <'o-mwc e>is-fo-r`ac t`hn m`en tri-'a-kon-ta mn~ac
t`hn d`e te-tra-kis-qi-l'i-ac dra-qm`ac e>is-e-n'h-no-qa. >e-pei-d`h d`e
ka-t'e-pleu-sa >e-p`i >A-le-x'i-ou >'ar-qon-toc, e>u-j`uc
>e-gu-mna-si-'ar-qoun e>ic Pro-m'h-jei-a, ka`i >e-n'i-kwn >a-na-l'w-sac
d'w-de-ka mn~ac. ka`i <'u-ste-ron ka-t'e-sthn qo-rh-g`oc pai-di-k~w|
qo-r~w| ka`i >a-n'h-lw-sa pl'e-on >`h pen-te-ka'i-de-ka mn~ac. >e-p`i
d`e E>u-kle'i-dou >'ar-qon-toc kw-mw|-do~ic qw-rh-g`on Kh-fi-so-d'w-rw|
>e-n'i-kwn, ka`i >a-n'h-lw-sa s`un t~h| t~hc skeu-~hc >a-na-j'e-sei
<ek-ka'i-de-ka mn~ac, ka`i Pan-a-jh-na'i-oic to~ic mi-kro~ic
>e-qo-r'h-goun pur-ri-qi-sta~ic >a-ge-ne'i-oic, ka`i >a-n'h-lw-sa
<e-pt`a mn~ac. ne-n'i-kh-ka d`e tri-'h-rei m`en <a-mil-l'w-me-noc >e-p`i
Sou-n'i-w|, >a-na-l'w-sac pen-te-ka'i-de-ka mn~ac; qw-r`ic d`e
>ar-qi-je-w-r'i-ac ka`i >Er-rh-fo-r'i-ac ka`i >'al-la toi-a~u-ta, e>ic
<`a >e-mo`i de-da-p'a-nh-tai pl'e-on >`h tri-'a-kon-ta mna~i. ka`i
to'u-twn <~wn ka-t'e-le-xa, e>i >e-bou-l'o-mhn ka-t`a t`a ge-gram-m'e-na
>en t~w| n'o-mw| lh|-tour-ge~in, o>ud'' >`an t`o t'e-tar-ton m'e-roc
>a-n'h-lw-sa. t`on d`e qr'o-non <`on >e-tri-h-r'ar-qoun, <h na~uc
>'a-ri-st'a moi >'e-plei pan-t`oc to~u stra-to-p'e-dou. te-km'h-ri-on
d`e to'u-tou <u-m~in m'e-gi-ston >e-r~w. pr~w-ton m`en g`ar
>Al-ki-bi-'a-dhc, <`on >e-g`w pe-r`i pol-lo~u >`an >e-poi-h-s'a-mhn m`h
sum-ple~in moi, o>'u-te f'i-loc >`wn o>'u-te sug-ge-n`hc o>'u-te
fu-l'e-thc >'e-plei >e-p`i t~hc >e-m~hc ne-'wc.

\bigskip

\rightline{Lus'iac, \textit{>Apolog'ia dwrodok'iac >apar'ashmoc} (21.1--21.6)}

\bigskip

\noindent
\textbf{Ke'imeno  4o}

\bigskip

\def\mytext{>'Eti d`e pa~ic >`wn <omologe~itai for~ac mest`oc e>~inai,
ka`i t~h| m`en f'usei sunet'oc, t~h| d`e proair'esei megalopr'agmwn ka`i
politik'oc. >en g`ar ta~ic >an'esesi ka`i sqola~ic >ap`o majhm'atwn
gin'omenoc o>uk >'epaizen o>ud'' >erra|j'umei, kaj'aper o<i loipo`i
pa~idec, >all'' e<ur'isketo l'ogouc tin`ac melet~wn ka`i suntatt'omenoc
pr`oc <eaut'on. >~hsan d'' o<i l'ogoi kathgor'ia tin`oc >`h sunhgor'ia
t~wn pa'idwn. <'ojen e>i'wjei l'egein pr`oc <eaut`on <o did'askaloc <wc
((o>ud`en >'esh, pa~i, s`u mikr'on, >all`a m'ega p'antwc >agaj`on >`h
kak'on)). >epe`i ka`i t~wn paide'usewn t`ac m`en >hjopoio`uc >`h pr`oc
<hdon'hn tina ka`i q'arin >eleuj'erion spoudazom'enac >oknhr~wc ka`i
>aproj'umwc >exem'anjane, t~wn d`e e>ic s'unesin >`h pr'axin legom'enwn
d~hloc >~hn <uperor~wn par'' <hlik'ian, <wc t~h| f'usei piste'uwn.
\par {}
<'ojen <'usteron >en ta~ic >eleujer'ioic ka`i >aste'iaic legom'enac
diatriba~ic <up`o t~wn pepaide~usjai doko'untwn qleuaz'omenoc
>hnegk'azeto fortik'wteron >am'unesjai, l'egwn <'oti l'uran m`en
<arm'osasjai ka`i metaqeir'isasjai yalt'hrion o>uk >ep'istatai, p'olin
d`e mikr`an ka`i >'adoxon paralab`wn >'endoxon ka`i meg'alhn
>aperg'asasjai. ka'itoi Sths'imbrotoc >Anaxag'orou te diako~usai t`on
Jemistokl'ea fhs`i ka`i per`i M'elisson spoud'asai t`on fusik'on, o>uk
e>~u t~wn qr'onwn <apt'omenoc; Perikle~i g'ar, <`oc pol`u ne'wteroc >~hn
Jemistokl'eouc, M'elissoc m`en >antestrat'hgei poliorko~unti Sam'iouc,
>Anaxag'orac d`e sundi'etribe.
\par {}
m~allon o>~un >'an tic pros'eqoi to~ic Mnhsif'ilou t`on Jemistokl'ea
to~u Frear'iou zhlwt`hn gen'esjai l'egousin, o>'ute <r'htoroc >'ontoc
o>'ute t~wn fusik~wn klhj'entwn filos'ofwn, >all`a t`hn t'ote
kaloum'enhn sof'ian, o>~usa d`e dein'othta politik`hn ka`i drast'hrion
s'unesin, >epit'hdeuma pepoihm'enou ka`i dias'wzontoc <'wsper a<'iresin
>ek diadoq~hc >ap`o S'olwnoc; <`hn o<i met`a ta~uta dikanika~ic
m'ixantec t'eqnaic ka`i metagag'ontec >ap`o t~wn pr'axewn t`hn >'askhsin
>ep`i to`uc l'ogouc, sofista`i proshgore'ujhsan. to'utw| m`en o>~un
>'hdh politeu'omenoc >eplhs'iazen.
\par {}
>en d`e ta~ic pr'wtaic t~hc ne'othtoc <orma~ic >an'wmaloc >~hn ka`i
>ast'ajmhtoc, <'ate t~h| f'usei kaj'' a<ut`hn qr'wmenoc >'aneu l'ogou
ka`i paide'iac >ep'' >amf'otera meg'alac poioum'enh metabol`ac t~wn
>epithdeum'atwn ka`i poll'akic >existam'enh| pr`oc t`o qe~iron, <wc
<'usteron a>ut`oc <wmol'ogei, ka`i to`uc traqut'atouc p'wlouc >ar'istouc
<'ippouc g'ignesjai f'askwn, <'otan <~hc pros'hkei t'uqwsi paide'iac
ka`i katart'usewc. <`a d`e to'utwn >exart~wsin >'enioi dihg'hmata
pl'attontec, >apok'hruxin m`en <up`o to~u patr`oc a>uto~u, j'anaton d`e
t~hc mhtr`oc <eko'usion >ep`i t~h| to~u paid`oc >atim'ia| peril'upou
genom'enhc, doke~i kateye~usjai; ka`i to>unant'ion e>is`in o<i
l'egontec, <'oti to~u t`a koin`a pr'attein >apotr'epwn a>ut`on <o pat`hr
>epede'iknue pr`oc t~h| jal'atth| t`ac palai`ac tri'hreic >errim'enac
ka`i parorwm'enac, <wc d`h ka`i pr`oc to`uc dhmagwgo'uc, <'otan
>'aqrhstoi fa'inwntai, t~wn poll~wn <omo'iwc >eq'ontwn. }

\mytext

\bigskip

%\showhyphens{\mytext}
%\end{document}

>'E-ti d`e pa~ic >`wn <o-mo-lo-ge~i-tai fo-r~ac me-st`oc e>~i-nai, ka`i
t~h| m`en f'u-sei sun-e-t'oc, t~h| d`e pro-ai-r'e-sei me-ga-lo-pr'a-gmwn
ka`i po-li-ti-k'oc. >en g`ar ta~ic >a-n'e-se-si ka`i sqo-la~ic >a-p`o
ma-jh-m'a-twn gi-n'o-me-noc o>uk >'e-pai-zen o>ud'' >er-ra|-j'u-mei,
ka-j'a-per o<i loi-po`i pa~i-dec, >all'' e<u-r'i-ske-to l'o-gouc ti-n`ac
me-le-t~wn ka`i sun-tat-t'o-me-noc pr`oc <e-au-t'on. >~h-san d'' o<i
l'o-goi ka-th-go-r'i-a ti-n`oc >`h sun-h-go-r'i-a t~wn pa'i-dwn. <'o-jen
e>i-'w-jei l'e-gein pr`oc <e-au-t`on <o di-d'a-ska-loc <wc ((o>u-d`en
>'e-sh, pa~i, s`u mi-kr'on, >al-l`a m'e-ga p'an-twc >a-ga-j`on >`h
ka-k'on)). >e-pe`i ka`i t~wn pai-de'u-se-wn t`ac m`en >h-jo-poi-o`uc >`h
pr`oc <h-do-n'hn ti-na ka`i q'a-rin >e-leu-j'e-ri-on spou-da-zo-m'e-nac
>o-knh-r~wc ka`i >a-pro-j'u-mwc >ex-e-m'an-ja-ne, t~wn d`e e>ic
s'un-e-sin >`h pr'a-xin le-go-m'e-nwn d~h-loc >~hn <u-per-o-r~wn par''
<h-li-k'i-an, <wc t~h| f'u-sei pi-ste'u-wn.


<'o-jen <'u-ste-ron >en ta~ic >e-leu-je-r'i-oic ka`i >a-ste'i-aic
le-go-m'e-nac di-a-tri-ba~ic <u-p`o t~wn pe-pai-de~u-sjai do-ko'un-twn
qleu-a-z'o-me-noc >h-neg-k'a-ze-to for-ti-k'w-te-ron >a-m'u-ne-sjai,
l'e-gwn <'o-ti l'u-ran m`en <ar-m'o-sa-sjai ka`i me-ta-qei-r'i-sa-sjai
yal-t'h-ri-on o>uk >e-p'i-sta-tai, p'o-lin d`e mi-kr`an ka`i >'a-do-xon
pa-ra-la-b`wn >'en-do-xon ka`i me-g'a-lhn >a-per-g'a-sa-sjai. ka'i-toi
Sth-s'im-bro-toc >A-na-xa-g'o-rou te di-a-ko~u-sai t`on Je-mi-sto-kl'e-a
fh-s`i ka`i pe-r`i M'e-lis-son spou-d'a-sai t`on fu-si-k'on, o>uk e>~u
t~wn qr'o-nwn <a-pt'o-me-noc; Pe-ri-kle~i g'ar, <`oc po-l`u ne-'w-te-roc
>~hn Je-mi-sto-kl'e-ouc, M'e-lis-soc m`en >an-te-stra-t'h-gei
po-li-or-ko~un-ti Sa-m'i-ouc, >A-na-xa-g'o-rac d`e sun-di-'e-tri-be.

m~al-lon o>~un >'an tic pros-'e-qoi to~ic Mnh-si-f'i-lou t`on
Je-mi-sto-kl'e-a to~u Fre-a-r'i-ou zh-lw-t`hn ge-n'e-sjai l'e-gou-sin,
o>'u-te <r'h-to-roc >'on-toc o>'u-te t~wn fu-si-k~wn klh-j'en-twn
fi-lo-s'o-fwn, >al-l`a t`hn t'o-te ka-lou-m'e-nhn so-f'i-an, o>~u-sa d`e
dei-n'o-th-ta po-li-ti-k`hn ka`i dra-st'h-ri-on s'un-e-sin,
>e-pi-t'h-deu-ma pe-poi-h-m'e-nou ka`i di-a-s'w-zon-toc <'ws-per
a<'i-re-sin >ek di-a-do-q~hc >a-p`o S'o-lw-noc; <`hn o<i me-t`a ta~u-ta
di-ka-ni-ka~ic m'i-xan-tec t'e-qnaic ka`i me-ta-ga-g'on-tec >a-p`o t~wn
pr'a-xe-wn t`hn >'a-skh-sin >e-p`i to`uc l'o-gouc, so-fi-sta`i
pros-h-go-re'u-jh-san. to'u-tw| m`en o>~un >'h-dh po-li-teu-'o-me-noc
>e-plh-s'i-a-zen.

>en d`e ta~ic pr'w-taic t~hc ne-'o-th-toc <or-ma~ic >an-'w-ma-loc >~hn
ka`i >a-st'a-jmh-toc, <'a-te t~h| f'u-sei kaj'' a<u-t`hn qr'w-me-noc
>'a-neu l'o-gou ka`i pai-de'i-ac >ep'' >am-f'o-te-ra me-g'a-lac
poi-ou-m'e-nh me-ta-bo-l`ac t~wn >e-pi-th-deu-m'a-twn ka`i pol-l'a-kic
>ex-i-sta-m'e-nh| pr`oc t`o qe~i-ron, <wc <'u-ste-ron a>u-t`oc
<w-mo-l'o-gei, ka`i to`uc tra-qu-t'a-touc p'w-louc >a-r'i-stouc
<'ip-pouc g'i-gne-sjai f'a-skwn, <'o-tan <~hc pros-'h-kei t'u-qw-si
pai-de'i-ac ka`i ka-tar-t'u-se-wc. <`a d`e to'u-twn >ex-ar-t~w-sin
>'e-ni-oi di-h-g'h-ma-ta pl'at-ton-tec, >a-po-k'h-ru-xin m`en <u-p`o
to~u pa-tr`oc a>u-to~u, j'a-na-ton d`e t~hc mh-tr`oc <e-ko'u-si-on
>e-p`i t~h| to~u pai-d`oc >a-ti-m'i-a| pe-ri-l'u-pou ge-no-m'e-nhc,
do-ke~i ka-te-ye~u-sjai; ka`i to>u-nan-t'i-on e>i-s`in o<i l'e-gon-tec,
<'o-ti to~u t`a koi-n`a pr'at-tein >a-po-tr'e-pwn a>u-t`on <o pa-t`hr
>e-pe-de'i-knu-e pr`oc t~h| ja-l'at-th| t`ac pa-lai-`ac tri-'h-reic
>er-ri-m'e-nac ka`i pa-ro-rw-m'e-nac, <wc d`h ka`i pr`oc to`uc
dh-ma-gw-go'uc, <'o-tan >'a-qrh-stoi fa'i-nwn-tai, t~wn pol-l~wn
<o-mo'i-wc >e-q'on-twn.

\bigskip

\rightline{Plo'utarqoc, \textit{B'ioi} (Jemistokl~hc, II.1--II.5)}

\bigskip

\noindent
\textbf{Ke'imeno 5o}

\bigskip

\def\mytext{%
e>irhk'osi d'' <hm~in per`i t~hc >Ibhr'iac ka`i t~wn Keltik~wn >ejn~wn
ka`i t~wn >Italik~wn s`un ta~ic plhs'ion n'hsoic >efex~hc >`an e>'ih
l'egein t`a leip'omena t~hc E>ur'wphc m'erh, dielo~usi t`on
>endeq'omenon tr'opon. le'ipetai d`e t`a pr`oc <'ew m`en t`a p'eran to~u
<R'hnou m'eqri to~u Tan'aidoc ka`i to~u st'omatoc t~hc Mai'wtidoc
l'imnhc, ka`i <'osa metax`u to~u >Adr'iou ka`i t~wn >arister~wn t~hc
Pontik~hc jal'atthc mer~wn >apolamb'anei pr`oc n'oton m'eqri t~hc
<Ell'adoc ka`i t~hc Propont'idoc <o >'Istroc; diaire~i g`ar o<~utoc
<'apasan <wc >eggut'atw d'iqa t`hn leqje~isan g~hn, m'egistoc t~wn kat`a
t`hn E>ur'wphn potam~wn, <r'ewn pr`oc n'oton kat'' >arq'ac, e>~it''
>epistr'efwn e>uj`uc >ap`o t~hc d'usewc >ep`i t`hn >anatol`hn ka`i t`on
P'onton. >'arqetai m`en o>~un >ap`o t~wn Germanik~wn >'akrwn t~wn
<esper'iwn, plhs'ion d`e ka`i to~u muqo~u to~u >Adriatiko~u, di'eqwn
a>uto~u per`i qil'iouc stad'iouc; teleut~a| d'' e>ic t`on P'onton o>u
pol`u >'apwjen t~wn to~u T'ura ka`i to~u Borusj'enouc >ekbol~wn,
>ekkl'inwn pwc pr`oc >'arktouc. pros'arktia m`en o>~un >esti t~w|
>'Istrw| t`a p'eran to~u <R'hnou ka`i t~hc Keltik~hc; ta~uta d'' >est`i
t'a te Galatik`a >'ejnh ka`i t`a Germanik`a m'eqri Bastarn~wn ka`i
Tureget~wn ka`i to~u Borusj'enouc, ka`i <'osa metax`u to'utou ka`i
Tan'aidoc ka`i to~u st'omatoc t~hc Mai'wtidoc e>'ic te t`hn mes'ogaian
>anate'inei m'eqri to~u >wkeano~u ka`i t~h| Pontik~h| kl'uzetai
jal'atth|; meshmbrin`a d`e t'a te >Illurik`a ka`i t`a Jr'a|kia ka`i
<'osa to'utoic >anam'emiktai t~wn Keltik~wn >'h tinwn >'allwn, m'eqri
t~hc <Ell'adoc. l'egwmen d`e pr~wton per`i t~wn >ekt`oc to~u >'Istrou;
pol`u g`ar <aploust'era t~wn >ep`i j'atera mer~wn >estin.
\par {}
e>uj`uc to'inun t`a p'eran to~u <R'hnou met`a to`uc Kelto`uc pr`oc t`hn
<'ew keklim'ena Germano`i n'emontai, mikr`on >exall'atontec to~u
Keltiko~u f'ulou t~w| te pleonasm~w| t~hc >agri'othtoc ka`i to~u
meg'ejouc ka`i t~hc xanj'othtoc, t>~alla d`e parapl'hsioi ka`i morfa~ic
ka`i >'hjesi ka`i b'ioic >'ontec, o<'iouc e>ir'hkamen to`uc Kelto'uc.
di`o d`h ka'i moi doko~usi <Rwma~ioi to~uto a>uto~ic j'esjai to>'unoma
<wc >`an gnhs'iouc Gal'atac fr'azein boul'omenoi; gn'hsioi g`ar o<i
Germano`i kat`a t`hn <Rwma'iwn di'alekton.
\par {}
>'esti d`e t`a m`en pr~wta m'erh t~hc q'wrac ta'uthc t`a pr`oc t~w|
<R'hnw| m'eqri t~wn >ekbol~wn >ap`o t~hc phg~hc >arxam'enoic; sqed`on
d'e ti ka`i to~ut'' >'esti t`o <esp'erion t~hc q'wrac pl'atoc, <h
potam'ia p~asa. ta'uthc d`e t`a m`en e>ic t`hn Keltik`hn met'hgagon
<Rwma~ioi, t`a d'' >'efjh metast'anta e>ic t`hn >en b'ajei q'wran,
kaj'aper Marso'i; loipo`i d'' e>is`in >ol'igoi ka`i t~wn Soug'ambrwn
m'eroc. met`a d`e to`uc parapotam'iouc t>~all'a >estin >'ejnh t`a
metax`u to~u <R'hnou ka`i to~u >'Albioc potamo~u, <`oc par'allhl'oc pwc
>eke'inw| <re~i pr`oc t`on >wkean'on, o>uk >el'attw q'wran diexi`wn
>'hper >eke~inoc. e>is`i d`e metax`u ka`i >'alloi potamo`i plwto`i <~wn
>en t~w| >Amas'ia| Dro~usoc Broukt'erouc katenaum'aqhse, <r'eontec
<wsa'utwc >ap`o n'otou pr`oc borr~an ka`i t`on >wkean'on. >ex~hrtai g`ar
<h q'wra pr`oc n'oton ka`i suneq~h| ta~ic >'Alpesi poie~i <r'aqin tin`a
pr`oc <'ew tetam'enhn, <wc >`an m'eroc o>~usan t~wn >'Alpewn; ka`i d`h
ka`i >apef'anht'o tinec o<'utwc di'a te t`hn leqje~isan j'esin ka`i di`a
t`on t`hn a>ut`hn <'ulhn >ekf'erein; o>u m`hn >ep`i toso~ut'o ge <'uyoc
>an'isqei t`a ta'uth| >'orh. >enta~uja d'' >est`in <o <Erk'unioc drum`oc
ka`i t`a t~wn Sohb~wn >'ejnh, t`a m`en o>iko~unta >ent`oc to~u drumo~u,
>en o<~ic >esti ka`i t`o Bou'iaimon t`o to~u
Marob'odou bas'ileion, e>ic <`on >eke~inoc t'opon >'allouc te
metan'esthse ple'iouc ka`i d`h ka`i to`uc <omoejne~ic <eaut~w|
Markomm'anouc. >ep'esth g`ar to~ic pr'agmasin o<~utoc >ex >idi'wtou
met`a t`hn >ek <R'wmhc >ep'anodon; n'eoc g`ar >~hn >enj'ade ka`i
e>uergete~ito <up`o to~u Sebasto~u, >epanelj`wn d`e >edun'asteue ka`i
katekt'hsato pr`oc o<~ic e>~ipon Loug'iouc te, m'ega >'ejnoc, ka`i
Zo'umouc ka`i Go'utwnac ka`i Moug'ilwnac ka`i Sib'inouc ka`i t~wn
Sohb~wn a>ut~wn m'ega >'ejnoc, S'emnwnac. pl`hn t'a ge t~wn Sohb~wn, <wc
>'efhn, >'ejnh t`a m`en >ent`oc o>ike~i, t`a d`e >ekt`oc to~u drumo~u,
<'omora to~ic G'etaic. m'egiston m`en o>~un t`o t~wn Sohb~wn >'ejnoc;
di'hkei g`ar >ap`o to~u <R'hnou m'eqri to~u >'Albioc; m'eroc d'e ti
a>ut~wn ka`i p'eran to~u >'Albioc n'emetai, kaj'aper <Erm'ondoroi ka`i
Lagkob'ardoi; nun`i d`e ka`i tel'ewc e>ic t`hn pera'ian o<~utoi ge
>ekpept'wkasi fe'ugontec. koin`on d'' >est`in <'apasi to~ic ta'uth| t`o
per`i t`ac metanast'aseic e>umar`ec di`a t`hn lit'othta to~u b'iou ka`i
di`a t`o m`h gewrge~in mhd`e jhsaur'izein, >all'' >en kalub'ioic
o>ike~in >ef'hmeron >'eqousi paraskeu'hn; trof`h d'' >ap`o jremm'atwn <h
ple'isth kaj'aper to~ic nom'asin, <'wst'' >eke'inouc mimo'umenoi t`a
o>ike~ia ta~ic <armam'axaic >ep'arantec <'oph| >`an d'oxh| tr'epontai
met`a t~wn boskhm'atwn. >'alla d'' >ende'ester'a >estin >'ejnh
Germanik`a Qhro~usko'i te ka`i Q'attoi ka`i Gamabrio'uioi ka`i
Qattou'arioi; pr`oc d`e t~w| >wkean~w| So'ugambro'i te ka`i Qa~uboi ka`i
Bro'ukteroi ka`i K'imbroi Ka~ukoi te ka`i Kao~ulkoi ka`i Kamyiano`i ka`i
>'alloi ple'iouc. >ep`i ta>ut`a d`e t~w| >Amas'ia| f'erontai B'isourg'ic
te ka`i Loup'iac potam'oc, di'eqwn <R'hnou per`i <exakos'iouc stad'iouc,
<r'ewn di`a Broukt'erwn t~wn >elatt'onwn. >'esti d`e ka`i S'alac
potam'oc, o<~u metax`u ka`i to~u <R'hnou polem~wn ka`i katorj~wn
Dro~usoc >etele'uthsen <o Germanik'oc. >eqeir'wsato d'' o>u m'onon t~wn
>ejn~wn t`a ple~ista, >all`a ka`i t`ac >en t~w| par'aplw| n'hsouc, <~wn
>esti ka`i <h Burqan'ic, <`hn >ek poliork'iac e<~ile.
\par
gn'wrima d`e ta~uta kat'esth t`a >'ejnh polemo~unta pr`oc <Rwma'iouc,
e>~it'' >endid'onta ka`i p'alin >afist'amena >`h ka`i katale'iponta t`a
katoik'iac; k>`an ple'iw d`e gn'wrima <up~hrxen, e>i >ep'etrepe to~ic
strathgo~ic <o Sebast`oc diaba'inein t`on >'Albin metio~usi to`uc
>eke~ise >apanistam'enouc. nun`i d'' e>upor'wteron <up'elabe strathge~in
t`on >en qers`i p'olemon, e>i t~wn >'exw to~u >'Albioc kaj'' <hsuq'ian
>'ontwn >ap'eqoito ka`i m`h parox'unoi pr`oc t`hn koinwn'ian t~hc
>'eqjrac. >'hrxanto d`e to~u pol'emou So'ugambroi plhs'ion o>iko~untec
to~u <R'hnou, M'elwna >'eqontec <hgem'ona; k>ake~ijen >'hdh died'eqonto
>'allot'' >'alloi dunaste'uontec ka`i katalu'omenoi, p'alin d''
>afist'amenoi, prodid'ontec ka`i t`a <'omhra ka`i t`ac p'isteic. pr`oc
o<`uc <h m`en >apist'ia m'ega >'ofeloc, o<i d`e pisteuj'entec t`a
m'egista kat'eblayan, kaj'aper o<i Qhro~uskoi ka`i o<i to'utoic
<up'hkooi, par'' o<~ic tr'ia t'agmata <Rwma'iwn met`a to~u strathgo~u
>Ou'arou Kouintill'iou paraspondhj'enta >ap'wleto >ex >en'edrac.
>'etisan d`e d'ikac >'apantec ka`i par'esqon t~w| newt'erw| Germanik~w|
lampr'otaton jr'iambon, >en <~w| >ejriambe'uh t~wn >epifanest'atwn
>andr~wn s'wmata ka`i gunaik~wn, Segimo~unt'oc te Seg'estou u<i'oc,
Qhro'uskwn <hgem'wn, ka`i >adelf`h a>uto~u, gun`h d'' >Armen'iou to~u
polemarq'hsantoc >en to~ic Qhro'uskoic >en t~h| pr`oc >Ou~aron
Kouint'illion paraspond'hsei ka`i n~un >'eti sun'eqontoc t`on p'olemon,
>'onoma Jousn'elda, ka`i u<i`oc triet`hc Joum'elikoc; >'eti d`e
Ses'ijakoc, Segim'hrou u<i`oc t~wn Qhro'uskwn <hgem'onoc, ka`i gun`h
to'utou <Ram'ic, O>ukrom'hrou jugat`hr <hgem'onoc Q'attwn, ka`i
Deud'orix, Bait'origoc to~u M'elwnoc >adelfo~u u<i'oc, So'ugmabroc.
Seg'esthc d`e <o penjer`oc to~u >Armen'iou ka`i >ex >arq~hc di'esth
pr`oc t`hn gn'wmhn a>uto~u ka`i lab`wn kair`on h>utom'olhse ka`i t~w|
jri'ambw| par~hn t~wn filt'atwn, >en tim~h| >ag'omenoc. >ep'ompeuse d`e
ka`i L'ibhc t~wn Q'attwn <iere'uc, ka`i >'alla d`e s'wmata >epompe'ujh
>ek t~wn peporjhm'enwn >ejn~wn, Kao'ulkwn Kamyan~wn Broukt'erwn
O>us'ipwn Qhro'uskwn Q'attwn Qattouar'iwn Land~wn Toubatt'iwn. di'eqei
d`e to~u >'Albioc <o <R~hnoc per`i trisqil'iouc stad'iouc, e>'i tic
e>ujuporo'usac >'eqoi t`ac <odo'uc; nun`i d`e di`a skoli~ac ka`i
<el'wdouc ka`i drum~wn kuklopore~in >an'agkh.
\par {}
<o d`e <Erk'unioc drum`oc pukn'oteroc t'e >esti ka`i megal'odendroc >en
qwr'ioic >erumno~ic k'uklon perilamb'anwn m'egan, >en m'esw| d`e
<'idrutai q'wra kal~wc o>ike~isjai dunam'enh, per`i <~hc e>ir'hkamen.
>'esti d`e plhs'ion a>ut~hc <h te to~u >'Istrou phg`h ka`i <h to~u
<R'hnou ka`i <h metax`u >amfo~in l'imnh ka`i t`a <'elh t`a >ek to~u
<R'hnou diaqe'omena. >'esti d'' <h l'imnh t`hn m`en per'imetron stad'iwn
plei'onwn >`h pentakos'iwn, d'iarma d`e >egg`uc diakos'iwn. >'eqei d`e
ka`i n~hson, <~h| >eqr'hsanto <ormhthr'iw| Tib'erioc naumaq~wn pr`oc
>Ouindoliko'uc. notiwt'era d'' >est`i t~wn to~u >'Istrou phg~wn ka`i
a<'uth, <'wst'' >an'agkh t~w| t~hc Keltik~hc >ep`i t`on <Erk'union
drum`on >i'onti pr~wton m`en diaper~asai t`hn l'imnhn, >'epeita t`on
>'Istron, e>~it'' >'hdh di'' e>upetest'erwn qwr'iwn >ep`i t`on drum`on
t`ac prob'aseic poie~isjai di'' >oroped'iwn. <hmer'hsion d'' >ap`o t~hc
l'imnhc proelj`wn Tib'erioc e>~ide t`ac to~u >'Istrou phg'ac.
pros'aptontai d`e t~hc l'imnhc >ep'' >ol'igon m`en o<i <Raito'i, t`o d`e
pl'eon <Elou'httioi ka`i >Ouindoliko'i, o>iko~usin >orop'edia. <Raito`i
d`e ka`i Nwriko`i m'eqri t~wn >Alpe'iwn <uperbol~wn >an'isqousi ka`i
p`roc t`hn >Ital'ian perine'uousin, o<i m`en >Inso'ubroic sun'aptontec
o<i d`e K'arnoic ka`i to~ic per`i t`hn >Akulh'ian qwr'ioic. >'esti d`e
ka`i >'allh <'ulh meg'alh Gabr~hta >ep`i t'ade t~wn Sohb~wn, >ep'ekeina
d'' <o <Erk'unioc drum'oc; >'eqetai d`e k>ake~inoc <up'' a>ut~wn.}

\mytext

\bigskip

%\showhyphens{\mytext}
%\end{document}

e>i-rh-k'o-si d'' <h-m~in pe-r`i t~hc >I-bh-r'i-ac ka`i t~wn Kel-ti-k~wn
>e-jn~wn ka`i t~wn >I-ta-li-k~wn s`un ta~ic plh-s'i-on n'h-soic
>e-fe-x~hc >`an e>'i-h l'e-gein t`a lei-p'o-me-na t~hc E>u-r'w-phc
m'e-rh, di-e-lo~u-si t`on >en-de-q'o-me-non tr'o-pon. le'i-pe-tai d`e
t`a pr`oc <'e-w m`en t`a p'e-ran to~u <R'h-nou m'e-qri to~u Ta-n'a-i-doc
ka`i to~u st'o-ma-toc t~hc Mai-'w-ti-doc l'i-mnhc, ka`i <'o-sa me-ta-x`u
to~u >A-dr'i-ou ka`i t~wn >a-ri-ste-r~wn t~hc Pon-ti-k~hc ja-l'at-thc
me-r~wn >a-po-lam-b'a-nei pr`oc n'o-ton m'e-qri t~hc <El-l'a-doc ka`i
t~hc Pro-pon-t'i-doc <o >'I-stroc; di-ai-re~i g`ar o<~u-toc <'a-pa-san
<wc >eg-gu-t'a-tw d'i-qa t`hn le-qje~i-san g~hn, m'e-gi-stoc t~wn ka-t`a
t`hn E>u-r'w-phn po-ta-m~wn, <r'e-wn pr`oc n'o-ton kat'' >ar-q'ac,
e>~it'' >e-pi-str'e-fwn e>u-j`uc >a-p`o t~hc d'u-se-wc >e-p`i t`hn
>a-na-to-l`hn ka`i t`on P'on-ton. >'ar-qe-tai m`en o>~un >a-p`o t~wn
Ger-ma-ni-k~wn >'a-krwn t~wn <e-spe-r'i-wn, plh-s'i-on d`e ka`i to~u
mu-qo~u to~u >A-dri-a-ti-ko~u, di-'e-qwn a>u-to~u pe-r`i qi-l'i-ouc
sta-d'i-ouc; te-leu-t~a| d'' e>ic t`on P'on-ton o>u po-l`u >'a-pw-jen
t~wn to~u T'u-ra ka`i to~u Bo-ru-sj'e-nouc >ek-bo-l~wn, >ek-kl'i-nwn pwc
pr`oc >'ar-ktouc. pros-'ar-kti-a m`en o>~un >e-sti t~w| >'I-strw| t`a
p'e-ran to~u <R'h-nou ka`i t~hc Kel-ti-k~hc; ta~u-ta d'' >e-st`i t'a te
Ga-la-ti-k`a >'e-jnh ka`i t`a Ger-ma-ni-k`a m'e-qri Ba-star-n~wn ka`i
Tu-re-ge-t~wn ka`i to~u Bo-ru-sj'e-nouc, ka`i <'o-sa me-ta-x`u to'u-tou
ka`i Ta-n'a-i-doc ka`i to~u st'o-ma-toc t~hc Mai-'w-ti-doc e>'ic te t`hn
me-s'o-gai-an >a-na-te'i-nei m'e-qri to~u >w-ke-a-no~u ka`i t~h|
Pon-ti-k~h| kl'u-ze-tai ja-l'at-th|; me-shm-bri-n`a d`e t'a te
>Il-lu-ri-k`a ka`i t`a Jr'a|-ki-a ka`i <'o-sa to'u-toic
>a-na-m'e-mi-ktai t~wn Kel-ti-k~wn >'h ti-nwn >'al-lwn, m'e-qri t~hc
<El-l'a-doc. l'e-gw-men d`e pr~w-ton pe-r`i t~wn >e-kt`oc to~u
>'I-strou; po-l`u g`ar <a-plou-st'e-ra t~wn >e-p`i j'a-te-ra me-r~wn
>e-stin.

e>u-j`uc to'i-nun t`a p'e-ran to~u <R'h-nou me-t`a to`uc Kel-to`uc pr`oc
t`hn <'e-w ke-kli-m'e-na Ger-ma-no`i n'e-mon-tai, mi-kr`on
>ex-al-l'a-ton-tec to~u Kel-ti-ko~u f'u-lou t~w| te ple-o-na-sm~w| t~hc
>a-gri-'o-th-toc ka`i to~u me-g'e-jouc ka`i t~hc xan-j'o-th-toc,
t>~al-la d`e pa-ra-pl'h-si-oi ka`i mor-fa~ic ka`i >'h-je-si ka`i b'i-oic
>'on-tec, o<'i-ouc e>i-r'h-ka-men to`uc Kel-to'uc. di-`o d`h ka'i moi
do-ko~u-si <Rw-ma~i-oi to~u-to a>u-to~ic j'e-sjai to>'u-no-ma <wc >`an
gnh-s'i-ouc Ga-l'a-tac fr'a-zein bou-l'o-me-noi; gn'h-si-oi g`ar o<i
Ger-ma-no`i ka-t`a t`hn <Rw-ma'i-wn di-'a-le-kton.

>'e-sti d`e t`a m`en pr~w-ta m'e-rh t~hc q'w-rac ta'u-thc t`a pr`oc t~w|
<R'h-nw| m'e-qri t~wn >ek-bo-l~wn >a-p`o t~hc ph-g~hc >ar-xa-m'e-noic;
sqe-d`on d'e ti ka`i to~ut'' >'e-sti t`o <e-sp'e-ri-on t~hc q'w-rac
pl'a-toc, <h po-ta-m'i-a p~a-sa. ta'u-thc d`e t`a m`en e>ic t`hn
Kel-ti-k`hn me-t'h-ga-gon <Rw-ma~i-oi, t`a d'' >'e-fjh me-ta-st'an-ta
e>ic t`hn >en b'a-jei q'w-ran, ka-j'a-per Mar-so'i; loi-po`i d''
e>i-s`in >o-l'i-goi ka`i t~wn Sou-g'am-brwn m'e-roc. me-t`a d`e to`uc
pa-ra-po-ta-m'i-ouc t>~al-l'a >e-stin >'e-jnh t`a me-ta-x`u to~u
<R'h-nou ka`i to~u >'Al-bi-oc po-ta-mo~u, <`oc pa-r'al-lh-l'oc pwc
>e-ke'i-nw| <re~i pr`oc t`on >w-ke-a-n'on, o>uk >e-l'at-tw q'w-ran
di-ex-i-`wn >'h-per >e-ke~i-noc. e>i-s`i d`e me-ta-x`u ka`i >'al-loi
po-ta-mo`i plw-to`i <~wn >en t~w| >A-ma-s'i-a| Dro~u-soc Brou-kt'e-rouc
ka-te-nau-m'a-qh-se, <r'e-on-tec <ws-a'u-twc >a-p`o n'o-tou pr`oc
bor-r~an ka`i t`on >w-ke-a-n'on. >ex-~hr-tai g`ar <h q'w-ra pr`oc
n'o-ton ka`i sun-e-q~h| ta~ic >'Al-pe-si poi-e~i <r'a-qin ti-n`a pr`oc
<'e-w te-ta-m'e-nhn, <wc >`an m'e-roc o>~u-san t~wn >'Al-pe-wn; ka`i d`h
ka`i >a-pe-f'a-nh-t'o ti-nec o<'u-twc di-'a te t`hn le-qje~i-san j'e-sin
ka`i di-`a t`on t`hn a>u-t`hn <'u-lhn >ek-f'e-rein; o>u m`hn >e-p`i
to-so~u-t'o ge <'u-yoc >a-n'i-sqei t`a ta'u-th| >'o-rh. >en-ta~u-ja d''
>e-st`in <o <Er-k'u-ni-oc dru-m`oc ka`i t`a t~wn So-h-b~wn >'e-jnh, t`a
m`en o>i-ko~un-ta >en-t`oc to~u dru-mo~u, >en o<~ic >e-sti ka`i t`o
Bo-u'i-ai-mon t`o to~u Ma-ro-b'o-dou ba-s'i-lei-on, e>ic <`on
>e-ke~i-noc t'o-pon >'al-louc te me-ta-n'e-sth-se ple'i-ouc ka`i d`h
ka`i to`uc <o-mo-e-jne~ic <e-au-t~w| Mar-kom-m'a-nouc. >e-p'e-sth g`ar
to~ic pr'a-gma-sin o<~u-toc >ex >i-di-'w-tou me-t`a t`hn >ek <R'w-mhc
>e-p'a-no-don; n'e-oc g`ar >~hn >en-j'a-de ka`i e>u-er-ge-te~i-to <u-p`o
to~u Se-ba-sto~u, >e-pa-nel-j`wn d`e >e-du-n'a-steu-e ka`i
ka-te-kt'h-sa-to pr`oc o<~ic e>~i-pon Lou-g'i-ouc te, m'e-ga >'e-jnoc,
ka`i Zo'u-mouc ka`i Go'u-tw-nac ka`i Mou-g'i-lw-nac ka`i Si-b'i-nouc
ka`i t~wn So-h-b~wn a>u-t~wn m'e-ga >'e-jnoc, S'e-mnw-nac. pl`hn t'a ge
t~wn So-h-b~wn, <wc >'e-fhn, >'e-jnh t`a m`en >en-t`oc o>i-ke~i, t`a d`e
>e-kt`oc to~u dru-mo~u, <'o-mo-ra to~ic G'e-taic. m'e-gi-ston m`en o>~un
t`o t~wn So-h-b~wn >'e-jnoc; di-'h-kei g`ar >a-p`o to~u <R'h-nou m'e-qri
to~u >'Al-bi-oc; m'e-roc d'e ti a>u-t~wn ka`i p'e-ran to~u >'Al-bi-oc
n'e-me-tai, ka-j'a-per <Er-m'on-do-roi ka`i Lag-ko-b'ar-doi; nu-n`i d`e
ka`i te-l'e-wc e>ic t`hn pe-ra'i-an o<~u-toi ge >ek-pe-pt'w-ka-si
fe'u-gon-tec. koi-n`on d'' >e-st`in <'a-pa-si to~ic ta'u-th| t`o pe-r`i
t`ac me-ta-na-st'a-seic e>u-ma-r`ec di-`a t`hn li-t'o-th-ta to~u b'i-ou
ka`i di-`a t`o m`h ge-wr-ge~in mh-d`e jh-sau-r'i-zein, >all'' >en
ka-lu-b'i-oic o>i-ke~in >e-f'h-me-ron >'e-qou-si pa-ra-skeu-'hn; tro-f`h
d'' >a-p`o jrem-m'a-twn <h ple'i-sth ka-j'a-per to~ic no-m'a-sin,
<'wst'' >e-ke'i-nouc mi-mo'u-me-noi t`a o>i-ke~i-a ta~ic <ar-ma-m'a-xaic
>e-p'a-ran-tec <'o-ph| >`an d'o-xh| tr'e-pon-tai me-t`a t~wn
bo-skh-m'a-twn. >'al-la d'' >en-de-'e-ste-r'a >e-stin >'e-jnh
Ger-ma-ni-k`a Qh-ro~u-sko'i te ka`i Q'at-toi ka`i Ga-ma-bri-o'u-i-oi
ka`i Qat-tou-'a-ri-oi; pr`oc d`e t~w| >w-ke-a-n~w| So'u-gam-bro'i te
ka`i Qa~u-boi ka`i Bro'u-kte-roi ka`i K'im-broi Ka~u-koi te ka`i
Ka-o~ul-koi ka`i Kam-yi-a-no`i ka`i >'al-loi ple'i-ouc. >e-p`i ta>u-t`a
d`e t~w| >A-ma-s'i-a| f'e-ron-tai B'i-sour-g'ic te ka`i Lou-p'i-ac
po-ta-m'oc, di-'e-qwn <R'h-nou pe-r`i <e-xa-ko-s'i-ouc sta-d'i-ouc,
<r'e-wn di-`a Brou-kt'e-rwn t~wn >e-lat-t'o-nwn. >'e-sti d`e ka`i
S'a-lac po-ta-m'oc, o<~u me-ta-x`u ka`i to~u <R'h-nou po-le-m~wn ka`i
ka-tor-j~wn Dro~u-soc >e-te-le'u-th-sen <o Ger-ma-ni-k'oc.
>e-qei-r'w-sa-to d'' o>u m'o-non t~wn >e-jn~wn t`a ple~i-sta, >al-l`a
ka`i t`ac >en t~w| pa-r'a-plw| n'h-souc, <~wn >e-sti ka`i <h
Bur-qa-n'ic, <`hn >ek po-li-or-k'i-ac e<~i-le.

gn'w-ri-ma d`e ta~u-ta ka-t'e-sth t`a >'e-jnh po-le-mo~un-ta pr`oc
<Rw-ma'i-ouc, e>~it'' >en-di-d'on-ta ka`i p'a-lin >a-fi-st'a-me-na >`h
ka`i ka-ta-le'i-pon-ta t`a ka-toi-k'i-ac; k>`an ple'i-w d`e gn'w-ri-ma
<u-p~hr-xen, e>i >e-p'e-tre-pe to~ic stra-th-go~ic <o Se-ba-st`oc
di-a-ba'i-nein t`on >'Al-bin me-ti-o~u-si to`uc >e-ke~i-se
>a-pa-ni-sta-m'e-nouc. nu-n`i d'' e>u-po-r'w-te-ron <u-p'e-la-be
stra-th-ge~in t`on >en qer-s`i p'o-le-mon, e>i t~wn >'e-xw to~u
>'Al-bi-oc kaj'' <h-su-q'i-an >'on-twn >a-p'e-qoi-to ka`i m`h
pa-ro-x'u-noi pr`oc t`hn koi-nw-n'i-an t~hc >'e-qjrac. >'hr-xan-to d`e
to~u po-l'e-mou So'u-gam-broi plh-s'i-on o>i-ko~un-tec to~u <R'h-nou,
M'e-lw-na >'e-qon-tec <h-ge-m'o-na; k>a-ke~i-jen >'h-dh di-e-d'e-qon-to
>'al-lot'' >'al-loi du-na-ste'u-on-tec ka`i ka-ta-lu-'o-me-noi, p'a-lin
d'' >a-fi-st'a-me-noi, pro-di-d'on-tec ka`i t`a <'o-mh-ra ka`i t`ac
p'i-steic. pr`oc o<`uc <h m`en >a-pi-st'i-a m'e-ga >'o-fe-loc, o<i d`e
pi-steu-j'en-tec t`a m'e-gi-sta ka-t'e-bla-yan, ka-j'a-per o<i
Qh-ro~u-skoi ka`i o<i to'u-toic <u-p'h-ko-oi, par'' o<~ic tr'i-a
t'a-gma-ta <Rw-ma'i-wn me-t`a to~u stra-th-go~u >O-u-'a-rou
Kou-in-til-l'i-ou pa-ra-spon-dh-j'en-ta >a-p'w-le-to >ex >en-'e-drac.
>'e-ti-san d`e d'i-kac >'a-pan-tec ka`i pa-r'e-sqon t~w| ne-w-t'e-rw|
Ger-ma-ni-k~w| lam-pr'o-ta-ton jr'i-am-bon, >en <~w| >e-jri-am-be'u-h
t~wn >e-pi-fa-ne-st'a-twn >an-dr~wn s'w-ma-ta ka`i gu-nai-k~wn,
Se-gi-mo~un-t'oc te Se-g'e-stou u<i-'oc, Qh-ro'u-skwn <h-ge-m'wn, ka`i
>a-del-f`h a>u-to~u, gu-n`h d'' >Ar-me-n'i-ou to~u po-le-mar-q'h-san-toc
>en to~ic Qh-ro'u-skoic >en t~h| pr`oc >O-u-~a-ron Kou-in-t'il-li-on
pa-ra-spon-d'h-sei ka`i n~un >'e-ti sun-'e-qon-toc t`on p'o-le-mon,
>'o-no-ma Jous-n'el-da, ka`i u<i-`oc tri-e-t`hc Jou-m'e-li-koc; >'e-ti
d`e Se-s'i-ja-koc, Se-gi-m'h-rou u<i-`oc t~wn Qh-ro'u-skwn
<h-ge-m'o-noc, ka`i gu-n`h to'u-tou <Ra-m'ic, O>u-kro-m'h-rou ju-ga-t`hr
<h-ge-m'o-noc Q'at-twn, ka`i Deu-d'o-rix, Bai-t'o-ri-goc to~u M'e-lw-noc
>a-del-fo~u u<i-'oc, So'u-gma-broc. Se-g'e-sthc d`e <o pen-je-r`oc to~u
>Ar-me-n'i-ou ka`i >ex >ar-q~hc di-'e-sth pr`oc t`hn gn'w-mhn a>u-to~u
ka`i la-b`wn kai-r`on h>u-to-m'o-lh-se ka`i t~w| jri-'am-bw| pa-r~hn
t~wn fil-t'a-twn, >en ti-m~h| >a-g'o-me-noc. >e-p'om-peu-se d`e ka`i
L'i-bhc t~wn Q'at-twn <i-e-re'uc, ka`i >'al-la d`e s'w-ma-ta
>e-pom-pe'u-jh >ek t~wn pe-por-jh-m'e-nwn >e-jn~wn, Ka-o'ul-kwn
Kam-ya-n~wn Brou-kt'e-rwn O>u-s'i-pwn Qh-ro'u-skwn Q'at-twn
Qat-tou-a-r'i-wn Lan-d~wn Tou-bat-t'i-wn. di-'e-qei d`e to~u >'Al-bi-oc
<o <R~h-noc pe-r`i tris-qi-l'i-ouc sta-d'i-ouc, e>'i tic
e>u-ju-po-ro'u-sac >'e-qoi t`ac <o-do'uc; nu-n`i d`e di-`a sko-li-~ac
ka`i <e-l'w-douc ka`i dru-m~wn ku-klo-po-re~in >a-n'ag-kh.

<o d`e <Er-k'u-ni-oc dru-m`oc pu-kn'o-te-roc t'e >e-sti ka`i
me-ga-l'o-den-droc >en qw-r'i-oic >e-ru-mno~ic k'u-klon
pe-ri-lam-b'a-nwn m'e-gan, >en m'e-sw| d`e <'i-dru-tai q'w-ra ka-l~wc
o>i-ke~i-sjai du-na-m'e-nh, pe-r`i <~hc e>i-r'h-ka-men. >'e-sti d`e
plh-s'i-on a>u-t~hc <h te to~u >'I-strou ph-g`h ka`i <h to~u <R'h-nou
ka`i <h me-ta-x`u >am-fo~in l'i-mnh ka`i t`a <'e-lh t`a >ek to~u
<R'h-nou di-a-qe-'o-me-na. >'e-sti d'' <h l'i-mnh t`hn m`en
pe-r'i-me-tron sta-d'i-wn plei-'o-nwn >`h pen-ta-ko-s'i-wn, d'i-ar-ma
d`e >eg-g`uc di-a-ko-s'i-wn. >'e-qei d`e ka`i n~h-son, <~h|
>e-qr'h-san-to <or-mh-th-r'i-w| Ti-b'e-ri-oc nau-ma-q~wn pr`oc
>O-uin-do-li-ko'uc. no-ti-w-t'e-ra d'' >e-st`i t~wn to~u >'I-strou
ph-g~wn ka`i a<'u-th, <'wst'' >a-n'ag-kh t~w| t~hc Kel-ti-k~hc >e-p`i
t`on <Er-k'u-ni-on dru-m`on >i-'on-ti pr~w-ton m`en di-a-pe-r~a-sai t`hn
l'i-mnhn, >'e-pei-ta t`on >'I-stron, e>~it'' >'h-dh di''
e>u-pe-te-st'e-rwn qw-r'i-wn >e-p`i t`on dru-m`on t`ac pro-b'a-seic
poi-e~i-sjai di'' >o-ro-pe-d'i-wn. <h-me-r'h-si-on d'' >a-p`o t~hc
l'i-mnhc pro-el-j`wn Ti-b'e-ri-oc e>~i-de t`ac to~u >'I-strou ph-g'ac.
pros-'a-pton-tai d`e t~hc l'i-mnhc >ep'' >o-l'i-gon m`en o<i <Rai-to'i,
t`o d`e pl'e-on <E-lou-'ht-ti-oi ka`i >O-uin-do-li-ko'i, o>i-ko~u-sin
>o-ro-p'e-di-a. <Rai-to`i d`e ka`i Nw-ri-ko`i m'e-qri t~wn >Al-pe'i-wn
<u-per-bo-l~wn >a-n'i-sqou-si ka`i p`roc t`hn >I-ta-l'i-an
pe-ri-ne'u-ou-sin, o<i m`en >In-so'u-broic sun-'a-pton-tec o<i d`e
K'ar-noic ka`i to~ic pe-r`i t`hn >A-ku-lh-'i-an qw-r'i-oic. >'e-sti d`e
ka`i >'al-lh <'u-lh me-g'a-lh Ga-br~h-ta >e-p`i t'a-de t~wn So-h-b~wn,
>e-p'e-kei-na d'' <o <Er-k'u-ni-oc dru-m'oc; >'e-qe-tai d`e k>a-ke~i-noc
<up'' a>u-t~wn.

\bigskip

\rightline{Str'abwn, \textit{Gewgraf'ia} (7.1.1--7.1.5)}
 
\end{document}
