\listfiles
%&LaTeX
%
% Arabi Package
%
% (c) Youssef JABRI
% \'Ecole nationale des sciences appliqu\'ees, 
% Box 696, Oujda, 
% Morocco
% yjabri@ensa.univ-oujda.ac.ma
%
% Last edited: 06-12-2006
%
\documentclass[a4paper]{book}%
\usepackage{cmap}

\usepackage[utf8,cp1256]{inputenc}%arawin2,8859-6
\usepackage[LFE,LAE,OT1]{fontenc}%
\usepackage[farsi,english,arabic]{babel}%
\usepackage{poetry}
\Novocalize

\pagestyle{plain}


\begin{document}
%\selectlanguage{arabic}  %the default 


\title{%
‘г” «бде«—%
}

\author{ жЁнё «бЌянг}

\maketitle
\tableofcontents




\chapter{ жЁнё «бЌянг}

Ён е–« «б‘е—° нЌ Ёб «бЏ«бг «бЏ—»н »«б–я—м «бг∆жн… бгжбѕ  жЁнё «бЌянг 
(\I{1898}
 «б≈”ядѕ—н… - 
 \I{1987}
 «бё«е—… ). 
 

 
 жёѕ Ќўн «бЌянг »гя«д… г гн“… Џбм ќ—нЎ…  Ўж— «бя «»… «б≈»ѕ«Џн… «бЏ—»н…Ї Ёеж я« » ж«Ќѕ… гд √жбм «б—ж«н«  «бЏ—»н…:  Џжѕ… «б—жЌ  (\I{1933})°  жеж - √н÷« - я« » √жб г”—Ќн… Џ—»н… д«÷ћ… »гЏ«нн— «бдёѕ «бЌѕнЋ:  √еб «бяеЁ  (\I{1933}). жё»бе«° я«д «бЌянг ёѕ я » √жбм г”—Ќн« е Ён ”д г»я—… »Џдж«д  «б÷нЁ «бЋёнб  ° ж–бя ≈»«д Ћж—… \I{1919} ÷ѕ «б«Ќ б«б «б»—нЎ«дн.

ж’Ё «бЌянг »√де гƒ”” «бг”—Ќ «бг’—н «бгЏ«’— ° ж»√де гд ћЏб «бг”—Ќ Ён «бЏ«бг «бЏ—»н ћд”« √ѕ»н« г—гжё« . жёѕ « ”г  бџ… √Џг«бе «бг”—Ќн… »«бн”— ж«бг—жд…° жЌ—’ Џбм √д н»—“ Ёне« —жЌ «ббећ… «бЏ«гн… «бг’—н… ж»Џ÷  —ян»« е« ќб«б ѕ—«” е «бЌ—… Ён »«—н” (\I{1924} - \I{1928} )° «д‘џб  жЁнё «бЌянг »«б Џ—Ё Џбм ќ’ж’н«  Ћё«Ё е «бЏ—»н… «бг’—н…° жЏбм г« нгн“е« Џд «бЋё«Ё… «бџ—»н… «б н я«д - ¬д–«я - Ён ќ÷г ЎжЁ«де«. жёѕ Џ»— Џд е–« «б«д‘џ«б Ён —ж«н не  Џжѕ… «б—жЌ  ( \I{1933} )  Џ’Ёж— гд «б‘—ё  ( \I{1938}) ° жг”—Ќн не  ≈н“н”  ( \I{1955} ) ° ж «б’Ёё…  ( \I{1956} ).

¬гд «бЌянг »ёѕ—… «б‘Џ» ж»ёж… »’н— еЇ Ёя » Ён я «»е   √гб«  ”н«”н…° : [ 
\textit{≈д е–« «б‘Џ» нЏбг √‘н«Ѕ яЋн—… ° бяде нЏбге« »ёб»е б« »Џёбе. ≈д «бЌяг… «бЏбн« Ён ѕге жб« нЏбг° ж«бёж… Ён дЁ”е жб« нЏбг} ]. ж«бЌянг - √н÷« - Ён √Џг«бе нбћ√ ≈бм »’н— е жёб»е жгже» е «бќб«ё…° ж≈бм ёѕ— е Џбм «бгЌ«я«… жќбё «б’ж— ж«б‘ќ’н«  ж«бгж«ёЁ √яЋ— гг« нбћ√ ≈бм «бдў—н«  жгд«ећ «б»ЌЋ ж«б Ќбнб ° Ќ м ж≈д я«д  я «»« е - Ён «бгћгб -   ’ѕм бгж÷жЏ«  я»—м гЋб гЌ«жб…  Ё”н— ж÷Џ «б≈д”«д Ён ”н«ё «бяжд° ж«б“г«д ° ж«бгя«д° ж«бгћ гЏ. яг«  д«жб  я «»«  «бЌянг гЁ«енг «бћг«Џ… ж«бЁ—ѕ ж«бё«джд ж«б”бЎ… ж«бЏѕб ж«бЌ». ж√яѕ г—«—« Ён е–е «бя «»«  Џбм гЁ«енг «бЌ—н… «бЁ—ѕн… жЏб«ё… «бгж«Ўд »«б”бЎ… ж»«бгћ гЏ.

Џгб «бЌянг гѕн—« бѕ«— «бя » «бёжгн…° жгдѕж»« ѕ«∆г« б»б«ѕе Ён гдўг… «бнжд”яж° ж—∆н”« б« Ќ«ѕ я «» г’—° жя« »« г Ё—џ« Ён ћ—нѕ…  «б√е—«г . жгд– «б√—»Џндн« ° ѕ√» «бЌянг Џбм д‘— √Џг«бе «бг”—Ќн… жгё«б« е «бЁя—н… Ён «б’ЌЁ «бг’—н… ё»б д‘—е« Ён я ».

 —я «бЌянг \I{100} г”—Ќн… ж \I{62} я «»« °  —ћг где« «бяЋн— ≈бм Џѕѕ гд «ббџ«  «бЌн… . жгд √ег г«  —ћг бе :  √еб «бяеЁ  ( \I{1932} )°  ‘е—“«ѕ ( \I{1934} ) °  »нџ«бнжд  √жѕн»  ( \I{1949} )  «б”бЎ«д «бЌ«∆—  ( \I{1960} ) °  н« Ў«бЏ ‘ћ—…  ( \I{1962} ) ж  ‘г” «бде«—  «б н я »е« жд‘—е« Џ«г \I{1965}. 



\chapter{гёѕг…}

е–е г”—Ќн…  Џбнгн… . . . ж«б√Џг«б «б Џбнгн… Ён «б√ѕ» ж«бЁд ° гд  ябнб… жѕгд…  ≈бм  Ќя«н«  б«Ёжд нд  ≈бм г”—Ќн«   »—нќ   жџн—е« гд ¬Ћ«— е–« «бджЏ ° ≈дг«  еѕЁ ≈бм  жћне «б”бжя «бЁ—ѕн √ж «б«ћ г«Џн . . жен Ён √Ќн«д яЋн—… б«  ќЁн гё«’ѕе« . . ж  ќн— гд «бЏ»«—«  г« н’б  ж« ≈бм «бдЁж” жн—”ќе Ён «б√–е«д . . ж д ён гд ж”«∆б «б Џ»н— √ж÷Ќе« ж√»”Ўе« . . ж  ќ– √Ќн«д« гд ж÷Џ «бЌяг… ж«бгџ“м Ён ’ж—… г»«‘—… ”б«Ќ« гд √”бЌ е« . . жен Џбм ќб«Ё «бЁд «б¬ќ— «б–н нќЁн жћее жнѕЏя  я ‘Ё г« ќбЁе°  я‘Ё ен «бёд«Џ ж ёжб бя:

 дЏг √—нѕ √д √Џўя Ё«” гЏ ≈бнш ! 

ж≈“«Ѕ е–е «б’—«Ќ… где« д’џн ≈бне« —«÷нд . . жея–« √’џнд« жб« д“«б д’џн ≈бм Ќяг  ябнб… жѕгд…  жЏў«   б«Ёжд нд  жг”—Ќн…  »«ѕд  «б Џбнгн… б»—нќ  . . ѕжд √д д÷ћ— гг« д”гЏ . . –бя √д «бжЏў Ён –« е Ёд ° г« ѕ«г ёѕ ёѕг ≈бнд« Ён ‘яб ћгнб. яб г« √—ћж ≈–д бе–е «бг”—Ќн… Ї еж √д няжд г÷гжде« ёѕ ёѕг Ён ‘яб џн— Ћёнб Џбм «бдЁ” ° ж√д  Ќёё ° жбж »ёѕ— ÷∆нб ° г«  еѕЁ ≈бне гд гё«’ѕ.

\begin{flushright}
 жЁнё «бЌянг 
\end{flushright}


%\part{«бЁ’б «б√жб}

\chapter{«бгдў— «б√жб}

«бё«Џ… «бя»—м Ён ё’— ”бЎ«д дЏг«д . . жеж нЌ«ѕЋ ж“н—е . .

«б”бЎ«д : ёб  ѕ»—дн н«ж“н—н ! . .

«бж“н— : «б ѕ«»н— \llah{} н« гжб«д« «б”бЎ«д ! . .

«б”бЎ«д : ”гЏ е« гдя Џ‘—нд г—… ! Ў»Џ« «б ѕ«»н— \llah{} ! . . бядя √д  ж“н—н . . же–е жўнЁ я :  Ёя— гЏн ж ѕ»— бн . . еб  —нѕ √д  ё»÷ √д  «бг— » ° ж  —я «бЏгб н жб«е Џдя \allah{} ! . .

«бж“н— : жеб ”»ё бн √д  ќбн  Џд Џгбн ! . .

«б”бЎ«д : яЋн—« . . «бЏгб «б”еб  ёжг »е . . ж«бЏгб «б’Џ»   ќбм Џде \llah{}  Џ«бм ! . .

«бж“н— : √н »√” √д √”√б \allah{} «бгЏжд… њ. .

«б”бЎ«д : жбг«–« б« √”√бе г»«‘—… ° ж√жЁ— «бг— » њ . .

«бж“н— : г— »н Џбм яб Ќ«б бн” »«бг»бџ «б»«еў !

«б”бЎ«д : √Џ—Ё –бя . . жбядн б« √ ябг Џд «бг— » «б—”гн ! . .

«бж“н— : б”  √д« жЌѕн н« гжб«н . .

«б”бЎ«д : √Џ—Ё –бя √н÷« . . «бћгнЏ . .

«бж“н— : «бггбя… ябе« . . гд я»«— ж’џ«— . . ж√д  н« гжб«н √—ѕ  –бя . .

«б”бЎ«д : √—ѕ  г«–« њ . .

«бж“н— : ёб : е–е ен «бг— »«  «б—”гн… . . ж»Џѕ –бя яб ж«Ќѕ ж‘Ў«— е . .

«б”бЎ«д : яб ж«Ќѕ ж‘Ў«— е бн” гЏд«е« . . жгЏ –бя «б‘Ў«—… “«ѕ  яЋн—« ! . .

«бж“н— : «бяб «бнжг н—нѕ «бЌн«… «бгг Џ… .

«б”бЎ«д: Ќё« . . ≈б« «»д н «бгџЁб… ! . . ж√д  н« ж“н—н б«  —нѕ √д  Ёя— Ён Ќб е–е «бг‘яб… ! . .

«бж“н— : √д   Џ—Ё н« гжб«н Ў»«Џ «б√гн—… . . г« гд ‘нЅ нёЁ ÷ѕ ≈—«ѕ е« . .

«б”бЎ«д : жеб гд «б’ж«» √д дб»н бе« гЋб е–е «б≈—«ѕ… «бџ—н»… њ . .

«бж“н— : жг«–« Ён нѕд« н« гжб«н њ . . бёѕ  г”яд« »гжёЁд« Ё«“ѕ«ѕ  ен  г”я« »гжёЁе« ! . .

«б”бЎ«д: Ён √н бнб… дЌ” жбѕ  е–е «б»д  њ . . «б√Џж«г  г— жен б«  —нѕ √д   “жћ . . бёѕ  “жћ  √ќ «е« яг«   “жћ »д«  «бгбжя . . гд ќн—… «б√г—«Ѕ ж√џдм «б”б«Ўнд . . ≈б« ен . . б« нџ—не« г«б жб« ћ«е . . жб”  √ѕ—н г« «б–н нџ—не« ≈–д Ён «бЌн«… њ . .

«бж“н— : гд– «б’џ— ж«б√гн—… ‘г” «бде«— ея–« н« гжб«н ! . . Џћн»… Ё—нѕ… гд джЏе« . . »—Џ  Ён —яж» «бќнб ж«ббЏ» »«б”нЁ жё—«Ѕ… «бя » ж≈Ў«б… «б √гб ж«б“еѕ Ёнг« нЏћ» жн»е— . .

«б”бЎ«д : яб е–« гЌ гб ≈б« ≈—«ѕ е«  бя. ≈б« –бя «б‘—Ў «б–н ж÷Џ е бб“ж«ћ . .

«бж“н— : Џдѕн Ёя—… н« гжб«н ! . .

«б”бЎ«д : √ќн—« ! . . ёб ж√”—Џ ! . .

«бж“н— : дё»б «б‘—Ў . .

«б”бЎ«д : √е–е ен «бЁя—… ! . .

«бж“н— : дё»б «б‘—Ў гЏ «б Џѕнб . .

«б”бЎ«д : √н  Џѕнбњ ≈д «б‘—Ў еж √д нг— «бд«” ябег  Ќ  ‘»«яе« жен  ќ «— гд »ндег »ѕжд  гнн“ ! . .

«бж“н— : дб»н –бя . . гЏ  ЌЁў »”нЎ : еж √д  ”гЌ бд« »≈ћ—«Ѕ Ё—“ г»ѕ∆н . . ж»–бя д” Џ»ѕ яб гд бн” ћѕн—« »е« . .

«б”бЎ«д : √’»  . . дЏг . . ж—»г« «” ЎЏд« «б Ќ«нб ° Ёѕ””д« »Џ÷ «б√г—«Ѕ ° жЌ’—д« «б«ќ н«— Ёнег . .

«бж“н— : е–« еж џ—÷н . .

«б”бЎ«д : б« »√” »«бЁя—… . . Ёбд” ѕЏ ≈–д ‘г” «бде«— ждёдЏе« »е–« «б ЌЁў «б»”нЎ . .

«бж“н— : «б»”нЎ ћѕ«р . .

( н ће «бж“н— дЌж «б»«» жн”— яб«г« б≈Ќѕм «бж’нЁ« ° Ћг нЏжѕ ≈бм «б”бЎ«д )

«бж“н— : «б√гн—… ¬ н… .. бяд .. еб нЌ”д »н √д √»ён њ..

«б”бЎ«д : »«бЎ»Џ . . ≈д «бЁя—… Ёя— я . . жЏбня √д  √д   жбм Џ—÷е«. .

«бж“н— : √д« њ . . ≈дн . .

«б”бЎ«д : √ —нѕ √д   ќбм Џд Џгбя г—… √ќ—м . . ≈д Ёя— я бд няжд бе« ёнг… ≈б« ≈–« «ё дЏ  ен »е« . .

«бж“н— : √г—я н« гжб«н ! . .

«б”бЎ«д : е« ен –н ‘г” «бде«— жёѕ √ё»б  . .

‘г” : ( ў«е—… гд «б»«» ) Ўб» дн н« √»н њ . .

«б”бЎ«д : дЏг . . . еб √д  г’—… Џбм ‘—Ўя њ . .

‘г” : »«бЎ»Џ г’—… . .

«б”бЎ«д : ждЌд ёѕ ё»бд« «б‘—Ў . . бяд . .

‘г” : бяд њ . .

«б”бЎ«д : б« .. б« ‘нЅ н–я— . . . ≈дг« гћ—ѕ ≈ћ—«Ѕ »”нЎ «ё —Ќе «бж“н— . .  ябг н« ж“н—н ! . .

«бж“н— : ( н дЌдЌ ) «бЁя—… . . «бгж÷жЏ . . еж гћ—ѕ . . ≈ћ—«Ѕ »”нЎ . . »”нЎ . .

‘г” : »”нЎ ћѕ«њ . .

«бж“н— : ћѕ« . . гћ—ѕ ‘ябн«  . .

‘г” : «бгег  дЁн– «б‘—Ў . . . ж»яб ѕё… . .

«бж“н— : ”ндЁ– . . . ”ндЁ– . . . ж»яб ѕё… . . ЁёЎ . . г”√б… ѕЏж… ћгнЏ «б√е«бм . .

‘г” : е–« б«»ѕ где . .

«бж“н— : Ў»Џ« . . Ў»Џ« . . е–« б«»ѕ где . . ЁёЎ . . гдЏ« гд гћнЅ яб гд е» жѕ» . .

‘г” : г« е–« «б–н дёжб √не« «бж“н— . . ≈дн √—нѕ »«бЁЏб гћнЅ яб гд е» жѕ» . .

«бж“н— : гЁежг . . гЁежг . . ЁёЎ  ћд»д« бб“Ќ«г  Ќ  «б‘»«я . .

‘г” : жг« «б–н н÷«нёя √д  гд «б“Ќ«г њ . .

«бж“н— : б« . . б« ‘нЅ н÷«нёдн √д« »«б–«  . . ЁёЎ . .

‘г” : ЁёЎ г«–« њ ! . . г« «б–н  —нѕ √д  ’б ≈бне »«б÷»Ў њ . .

«бж“н— : б« . . б« «б≈ќб«б »«б‘—Ў . . ЁёЎ . .

‘г” : г« ѕ«г е–« еж «бё’ѕ Ёб« ѕ«Џн ≈бм «бяб«г ≈–д . .

«бж“н— : Ў»Џ« б« ѕ«Џн гЎбё« . . ЁёЎ . .

‘г” : яЁ«н… ябг… ЁёЎ . . Ён «бгж÷жЏ° √—ћжя ! . . ≈–« я«д Џдѕя яб«г . .

«б”бЎ«д : бе« Ќё . .

«бж“н— : «бгж÷жЏ »«ќ ’«— ° √н е« «б√гн—… ° еж : ≈де . . б«»ѕ гд Џгбн…  дўнг . .

‘г” :  дўнг њ . . бг«–« . .

«бж“н— :  дўнг бб«ќ »«— . . гћ—ѕ  дўнг . .

‘г” : жянЁ няжд е–« «б дўнг њ . .

«бж“н— : «б√г— »”нЎ ћѕ« : дЌѕѕ «бг ёѕгнд »Џѕѕ гЏнд ж’Ё«  гЏнд… . .

‘г” : жгд «б–н нЌѕѕ –бя њ . . √д  њ . . .

«бж“н— : ≈–« ”гЌ  жЁж÷ дн . . .

‘г” : √Ёж÷яњ . . ≈–д √д  «б–н ”нќ «— бн «б“жћ! . .

«бж“н— : √д  ’«Ќ»… «б«ќ н«— Ён «бде«н… . . .

‘г” : »Џѕ √д  яжд √д  ёѕ Ќѕѕ  бн ’Ё«  “жћн! . .

«бж“н— : б« н« √гн— н . . . «б’Ё«   Ќѕѕнде« Ќ”» —џ» я . . жг« Џбнд« дЌд ≈б« «б дЁн– . .

‘г”: жгд ё«б ≈дн √” ЎнЏ  Ќѕнѕ е–е «б’Ё«  њ . . .

«бж“н— : б«  ” ЎнЏнд  Ќѕнѕе« њ . .

‘г” : б« √” ЎнЏ  Ќѕнѕе« гёѕг« . . . б√дн б« √Џ—Ёе« . . .

«бж“н— : б«  Џ—Ёнд «б’Ё«  «б н  —нѕнде« Ён “жћя њ . .

‘г” : б« . . . яб г« √Џ—Ё ен «б’Ё«  «б н б« √—нѕе« Ёне . . .

«бж“н— : жг« ен «б’Ё«  «б н б«  —нѕнде« Ёне њ . .

‘г” : б« √—нѕе гд «б√г—«Ѕ «бя”«бм «б√џ»н«Ѕ . .

«б”бЎ«д : Ќ«–—н н« ‘г” «бде«— √д няжд Ён яб«гя  бгнЌ гё’жѕ! . . .

‘г” : б« √ё’ѕ »яб«гн √н  бгнЌ . . г« ѕ«г  ‘ёнё «н —«÷н нд ”Џнѕ нд Ёб« ‘√д б√Ќѕ »ег« . . ≈дг« √д« √ ябг Џд дЁ”н . .

«бж“н— : гџ“м «бяб«г ≈–д √дя  —нѕнд “жћ« гд «бЁё—«Ѕ њ . .

‘г” : ёб  бя ≈дн бг √Ќѕѕ «б’Ё«  »Џѕ . .

«бж“н— : жянЁ ” ќ «—нд ≈–д њ . .

‘г” : ≈дн бг √ќ «— ≈б« »Џѕ √д √я ‘Ё . .

«бж“н— :  я ‘Ёнд њ . .

‘г” : жбе–« ’гг  ж√’гг Џбм √д нЁ Ќ «б»«» бћгнЏ «бд«” Џбм «б”ж«Ѕ . . ”√ё«»б яб гд н ёѕг бнЎб» нѕн . . ж√Ќ«жб √д √я ‘Ё гЏѕде . . .

«б”бЎ«д : ж ё«»бнд яб «бд«” њ . .

‘г” : дЏг . . . жед« Ён е–е «бё«Џ… . . . »Ќ÷ж—я н« √»н . . . жЌ÷ж— «бж“н— . .

«бж“н— : «бг”√б… √Џёѕ гг« яд« дўд . .

«б”бЎ«д : Ќё« . . . я«д «бўд √де« ” дў— гд ќбЁ «б‘»«я° ж ќ «— гд нЏћ»е« гд »нд «бг«—нд . .

‘г” : √ќ «— гд ќбЁ «б‘»«я њ . . √ќ «— г«–« њ . . √ќ «— √ћ”«г« њ . .

«б”бЎ«д : ≈–д  —нѕнд √д  жћен ж Ќ«ѕЋн яб «бд«” њ . .

‘г” : яб гд н ёѕг бЎб»н . . .

«б”бЎ«д : яб «бд«” ”н ёѕгжд бЎб»я . . . г« ѕ«г «б»«» гЁ жЌ« Џбм г’—«Џне . . .

‘г” : нћ» √д   «Ќ «бЁ—’… бяб «бд«” . . .

«бж“н— : жбяд е–« Џгб г—её бя √н е« «б√гн—… ! . . .  ’ж—н √еб «б»бѕ ябег . .

«б”бЎ«д : «бћ«ѕ гдег ж«бе«“б ! . .

‘г” : бн ‘—Ў ж«Ќѕ ’џн— . . .

«бж“н— : жеж њ . . .

‘г” : яб гд н ёѕг жнЁ‘б нћбѕ Ћб«Ћ ћбѕ«  . . .

«бж“н— : ‘—Ў гЏёжб б’ѕ ”»нб «бЏ«»Ћнд . . .

‘г” : жбян б« н ёѕг ≈б« «бж«Ћё гд дЁ”е . .

«бж“н— : е–« джЏ гд «б √гнд ÷—ж—н . . .

‘г” : « Ёёд« ≈–д . . .

«бж“н— : √г—я √н е« «б√гн—… . . .

«б”бЎ«д : √г—е« њ . . . ≈–д √д  гЏ —Ё »Ё‘бя √не« «бж“н— ! . .

«бж“н— : «бж«ёЏ √дн н« гжб«н . . .

«б”бЎ«д : «бж«ёЏ √дя бг  ” ЎЏ ≈ёд«Џе« . . . е–« г« яд  √ жёЏе . . . гд √жб ябг… дЎё  »е« . . . бёѕ √÷Џд« «бжё  ”ѕм . . . ж«бд нћ… ен «бд нћ… гд– ‘еж— Ўж«б . . «”гЏн н« »д н . . ”√д“б Џбм ≈—«ѕ я . . . ж√г—н ≈бм \allah{} . . яб г« ё’ѕ  ≈бне еж ќн—я . . ° г’бЌ я ябе« √—нѕе« ж√д‘ѕе« . . . бяд . . г« ѕг   ’—нд Џбм —√ня Ё√д  ж‘√дя . . ж«Џбгн √дя гд– «б¬д «бг”∆жб… жЌѕя Џд г’н—я . .

‘г” : же–« еж яб г« √—нѕ н« √»н . . √д √яжд √д« жЌѕн «б’«дЏ… бг’н—н . . .

«б”бЎ«д : √’«—Ќя . . √дн џн— гЎг∆д . .

‘г” : √Џ—Ё –бя . . .

«б”бЎ«д : яд   —нѕ бя Ќн«… —џѕ… г÷гжд… «б—ќ«Ѕ ж«бдЏг… . . .

‘г” : дЏг . . . я–бя «бЌн«… «б н ’дЏ е« б‘ёнё н . . .

«б”бЎ«д : ”д—м г«–« ” ’дЏнд √д  бдЁ”я ! . .

‘г” : няЁн √д √’дЏе« »дЁ”н . . .

«б”бЎ«д : дЁ– бе« Ўб»е« √не« «бж“н—! . . .

«бж“н— : Ёж—« . . . ”√Ўбё «бгд«ѕнд Ён «б»бѕ нд«ѕжд : яб гд н ёѕг бЎб» нѕн «б√гн—… ‘г” «бде«— жнЁ‘б нћбѕ Ћб«Ћ ћбѕ«  ! . . .

‘г” : »б нћ» √д нд«ѕж« ё»б –бя : ≈д √еб «б»бѕ ћгнЏ« »џн—  гнн“ бег «бЌё √д н ёѕгж« жнЎ»бж« нѕ ‘г” «бде«— ! . . .

\begin{center}
( ” «— )
\end{center}


%\selectlanguage{english}
%
%\section{\textLR{aealmateen}}
%\font\x=aealmateen \ShowFont\x
%
%
%
%
%%\backmatter
%\selectlanguage{arabic}

\chapter{«бгдў— «бЋ«дн}


Џнд «бё«Џ… «бя»—м Ён ё’— «б”бЎ«д дЏг«д . . . жбяд »е« ћджѕ« г’ЎЁнд ж«б”бЎ«д ћ«б” Ён гёЏѕе ° жЏбм гё—»… где ‘г” «бде«— . »ндг« «бж“н— ндў— гд ‘»«я . . . . 

«бж“н— : б« √Ќѕ . . . 

«б”бЎ«д : Ён «б√н«г «б√ќн—… »ѕ√ «бЏѕѕ ЁЏб« н д«ё’ . . . 

«бж“н— : «бнжг б« √Ќѕ Џбм «б≈Ўб«ё . . . г« гд ўб б√Ќѕ «бг«—… нё —» гд «бё’— . . . 

«б”бЎ«д : √нд –бя гг« ЌѕЋ Ён «б√”»жЏ «б√жб . . Џдѕг« «Ќ ‘ѕ √еб «б»бѕ . . . яб н”«»ё «б¬ќ— . . . 

«бж“н— : «б¬д «бяб не—» . . . 

«б”бЎ«д : дЏг . . ќжЁ« гд «бћбѕ . . . 

«бж“н— : ( Џ«∆ѕ гд «б‘»«я ) б« Ё«∆ѕ… . . . бд н ёѕг √Ќѕ «бнжг . . . 

«б”бЎ«д : б« «бнжг жб« џѕ« . . . г« ѕ«г √яЋ— —ћ«б «б»бѕ ёѕ ћбѕж« . . 

«бж“н— : ”ёЎж« Ён «б«г Ќ«д ! . . 

«б”бЎ«д : я«д гд »ндег гЏ –бя —ћ«б б« »√” »ег ! . . . 

«бж“н— : Ён дў—… «б√гн—… «” Ќёж« ’Ё—« . . 

«б”бЎ«д : ≈дя   ‘ѕѕнд н« ‘г” «бде«— ! . . . 

‘г” : √бн”  г”√б… г’н— њ . . . 

«б”бЎ«д : дЏг . . . жбяд . . . ќнб ≈бм √Ќн«д« √дя б”  ћ«ѕ… Ён «б«ќ »«—.. 

«бж“н— : н»ѕж √д е–« √н÷« ‘Џж— «бд«” . . Ёёѕ »бџдн √дег √ќ–ж« н е«г”жд »√д «б√гн—… ‘г” «бде«— б«  джн Ќё« «б“ж«ћ . . ж≈дг« ен  —нѕ «бЏ»Ћ »«б—ћ«б жћбѕег . . 

«б”бЎ«д : ≈–« я«д е–« Ќё« еж џ—÷я ЁнЌ”д √д  ’«—Ќнд« . . . 

‘г” : √е–« ўдя »н н« √»н њ . . . √ Џ—Ё Џдн ‘н∆« џн— «б’—«Ќ… њ . . 

«б”бЎ«д : ЁЏб« . . √д  ’—нЌ… . . 

‘г” : Ћё √дн б« √Џ»Ћ жб« √ Џд  жб« √ќ« б жб« √г«Ўб . . ≈дг« √д« √»ЌЋ ж√я ‘Ё . . 

«б”бЎ«д : жбядя бг  я ‘Ён ‘н∆« »Џѕ . . 

‘г” : е–« бн” Ён нѕн . . . 

«б”бЎ«д : нўе— √д «б√г— ”нЎжб ! . . . 

‘г” : ж”нЌ «ћ ≈бм ’»— . . 

«б”бЎ«д : ’»—н дЁ– . . 

( √Ќѕ «бћджѕ нѕќб жн”— яб«г« Ён √–д «бж“н— ) 

«бж“н— : —ћб »«б»«» н—нѕ «б ёѕг . . 

«б”бЎ«д : н Ё÷б Ў»Џ« . . 

«бж“н— : ( ббћдѕн ) √ѕќбе ! . . 

«б”бЎ«д : ( б‘г” «бде«— ) бЏб жЏ”м ! . . 

‘г” : ”д—м ! . . 

«б—ћб : ( нѕќб ) «б”б«г Џбняг н« гжб«д« «б”бЎ«д ° жн« гжб« н «б√гн—… . . 

«б”бЎ«д : жЏбня «б”б«г . . . 

«б—ћб : ћ∆  гд »б«ѕ »Џнѕ… ”«Џн« ≈бм «бгЎб» «б√”гм ° жеж нѕ «б√гн—… ‘г” «бде«— . . 

«б”бЎ«д : жеб  Џ—Ё г« нд ў—я њ . . 

«б—ћб : √Џ—Ё . . . ж√д« Џбм «” Џѕ«ѕ . . . 

«б”бЎ«д : √ж«Ћё ≈бм е–« «бЌѕ гд дЁ”я њ . . 

«б—ћб : ћѕ« . . . 

«б”бЎ«д : √г—я »нд нѕн «б√гн—… . . 

«б—ћб : ≈дн —ед ≈‘«— е« . . . 

‘г” : √—нѕ гдя ‘н∆« ж«Ќѕ« : √д  ќ»—дн г«–« √д  ’«дЏ »н ≈–« ’—  “жћ я њ . . . 

«б—ћб : ”√ћЏбя ”Џнѕ… . . ”√б»н бя яб Ўб» . . жбж я«д г«  Ўб»нд Ён я»ѕ Ўн— «б—ќ б«ё д’ е бя . . . 

«б”бЎ«д : √ж  ” ЎнЏ њ . . 

«б—ћб : √” ЎнЏ . . ж” Џ—Ёжд √дн √гбя «бяЋн— . . . 

‘г” : жг«–« џн— Ўн— «б—ќ . . . 

«б—ћб : ”√Џ»ѕя . . . ”√‘нѕ бя ё’—« . . . Џбм ”»Џ… √Џгѕ… гд «бг—ћ«д . . . Ён ћ“н—… ж«ё «бж«ё . . . 

‘г” : ж«ё «бж«ё њ . . . √н÷« њ . . 

«б—ћб : ≈де« ћ“н—… √гбяе« »е–« «б«”г . . Ёне« гд «бЁ«яе… г«  ‘ ене «б‘Ё… жбб”«д ! . . 

«б”бЎ«д : е–« Џўнг . . . 

«бж“н— : Џўнг ћѕ« . . 

‘г” : жг«–« √Џгб Ён нжгн њ . . 

«б—ћб :  √г—нд ждЌд дЎнЏ° ж Ўб»нд ждЌд дб»н . . 

«б”бЎ«д : г« ‘«Ѕ \allah{} ! . . 

«бж“н— : г« ‘«Ѕ \allah{}! . . 

‘г” : ЁЏб« г« ‘«Ѕ \allah{} ! . . е–« ћгнб ћѕ« ! . . . ¬г— Ё√Ў«Џ ж√Ўб» Ёнб»н Ўб»н . . . 

«б—ћб : гег« няд «бЎб» . . . –е»н яЋн— . . . ж”нЁ—‘ ябе  Ќ  ёѕгня . . ж”√ћЏб «б”Џ«ѕ… я«бж”«ѕ…  Ќ  —√”я . . ж«бдЏнг неЁ Џбня яг—жЌ… гд —н‘ «бдЏ«г . . 

‘г” : н« ”б«г ! . . . 

«б”бЎ«д : Ќё« . . е–« —«∆Џ . . . 

«бж“н— : —«∆Џ ћѕ« . . 

«б”бЎ«д : ж«б¬д . . . г«–« еж ё—«—я њ . . . 

‘г” : «ћбѕже ! . . 

«б”бЎ«д : г«–«  ёжбнд њ . . 

‘г” : ёб  «ћбѕже ! . . . 

«бж“н— : б« Ќжб жб« ёж… ≈б« »«ббе ! . . 

«б”бЎ«д : —«ћЏн дЁ”я ёбнб« н« ‘г” «бде«— ! . . . 

‘г” : б« Ќ«ћ… ≈бм –бя . . . дЁ– √не« «бж“н— ! . . 

«бж“н— : ( д«ў—« ≈бм «б”бЎ«д )  дЁн– њ . . 

«б”бЎ«д : √г—д« ≈бм \allah{} ! . . 

«бж“н— : ( бб—ћб )  Ё÷б . . . гЏ «б√”Ё ! . . 

«б—ћб : √ёб  ‘н∆« √” Ќё Џбне «бћбѕ њ . . 

«бж“н— : √ ”√бдн √д« њ . . 

«б—ћб : бяд . . . 

«бж“н— : √г Ћб ббЌяг √—ћжя . . . я«д е–« еж «б‘—Ў . . . ( н”бге ≈бм √Ќѕ «бћджѕ Ёнќ—ћ »е. жнЏжѕ 

«бж“н— ≈бм ё—» «б”бЎ«д . . ). 

«б”бЎ«д : ( б«»д е ) ж¬ќ— е« н« ‘г” «бде«— њ . . 

‘г” : жг« –д»н н« √»н њ . . √нЏћ»я е–« «бЎ—«“ гд «б—ћ«б њ . . 

«б”бЎ«д : г« еж Џн»е њ . . —ћб нЏ»ѕя жн—нѕ √д нжЁ— бя «б”Џ«ѕ… . . . жнб»н бя яб Ўб» ! . . 

‘г” : √ —нѕ √д √Џн‘ Ён ћ“н—… ж«ё «бж«ё њ . . 

«б”бЎ«д : г«ѕ«г ”н»дн бя Ёне« ё’—« Џбм √Џгѕ… гд «бг—ћ«д ! . . . 

‘г” : √—ћжя н« √»н . . б«  ÷Ќядн ! . . 

«б”бЎ«д : √е–« ‘нЅ н÷Ќя њ . . е–« ‘нЅ нѕЏж ≈бм «бЁ—Ќ ж«бЁќ— √д н ёѕг ≈бня гд нЌнЎя »яб е–« «б —Ё ж«бдЏнг . . . 

‘г” : г« гд √Ќѕ н—нѕ √д нЁегдн . . . 

«б”бЎ«д : Ќё« . . . ≈дн гЏ —Ё »Џћ“н Џд Ёегя ! . . 

‘г” : ≈–д ѕЏждн ж‘√дн! . . . 

«б”бЎ«д : е–« г« жЏѕ я »е . . . ж√д« Џдѕ жЏѕн ѕ«∆г« . . . ≈дг« ен »Џ÷ гб«Ќў«  . . . √Џ—Ё √де« бд  ёѕг жбд  ƒќ— ! . . 

«бж“н— : »г«–«  √г— гжб« н «б√гн—… њ . . дЌд бг дўЁ— »√н д нћ… . . . еб д” г— њ . . . 

‘г” : »«бЎ»Џ д” г— . . г«ѕ«г ед«я гд н ёѕг ° Ёб« »ѕ гд «” ё»«бе. . . «б»«» гЁ жЌ ѕ«∆г« . . 

«б”бЎ«д : √н »«» њ 

‘г” : »«» «б«ћ е«ѕ . . . 

«бж“н— : ж»«» «бћбѕ . . 

‘г” : г«–«  ёжб њ . . . 

«бж“н— : √ёжб »«» «б«ћ е«ѕ . . . нћ» √д н” г— гЁ жЌ« √г«г яб гд . . . 

«б”бЎ«д : гд нћ«“Ё . . . 

( √Ќѕ «бћджѕ нѕќб жн”— яб«г« Ён √–д «бж“н— . . . . . ) 

«бж“н— : гћ«“Ё ¬ќ— . . 

«б”бЎ«д : Ў»Џ« нѕќб . . еж Ќўе ! . . 

«бж“н— : ( ббћдѕн ) √ѕќбе ! . . . 

«б”бЎ«д : бЏб . . 

«бж“н— : жЏ”м . . . 

«б—ћб «бЋ«дн : нѕќб «б”б«г Џбм «б”бЎ«д дЏг«д ° жЏбм «б√гн—… ‘г” «бде«— . . . 

«б”бЎ«д : жЏбня «б”б«г ! . . 

«б—ћб «бЋ«дн : ћ∆  ≈бня г«ѕ« нѕн »«бѕЏ«Ѕ ° ”«∆б« √д  ЏЎндн нѕ ‘г” гд я»ѕ «б”г«Ѕ . . . жеж гЎб» бж  Џбгжд Џ”н— ! . . 

«б”бЎ«д : дЏбг . . 

«б—ћб «бЋ«дн : ≈дн Ён «д ў«— г«  √г—жд »е . . 

«б”бЎ«д : «б√гн—… ен ’«Ќ»… «б‘√д . . . 

«б—ћб «бЋ«дн : √г— «б√гн—… њ . . . 

‘г” : «”гЏ н« е–« .  —нѕдн “жћ… бя њ 

«б—ћб «бЋ«дн : е–« Ќбг «бЏг— жгдн… «бЁƒ«ѕ . . 

‘г” : √Ё—÷ ≈дн ’—  бя “жћ… ° г«–« √д  ’«дЏ »н њ . . 

«б—ћб «бЋ«дн : √÷Џя Ён Џндн ж√Ќгня »«б—гж‘ ! . . 

‘г” : √ ўд Џндя   ”Џ бн ° ж ’бЌ бн г”яд« њ . . √дў— ћнѕ« ≈бм . . ≈дн б”  Ќ»… —гб √ж  —«» нгяд √д  ” ё— Ён Џндня ! . . . 

«б—ћб «бЋ«дн : ≈дг« √ё’ѕ . . 

‘г” : ябгдн яб«г« гЌѕѕ« . . . г«–« ” яжд Ќн« н гЏя њ . . 

«б—ћб «бЋ«дн : «бЌ» . . ”Џ«ѕ… «бЌ» . . Ён Џ‘ ћгнб г—нЌ . . б« еж »«б»«–ќ жб« еж »«б’џн— . . бѕнд« г« няЁн б—џѕ «бЏн‘ ж√яЋ— . . . Ќёб ж«”Џ жЌѕнё… џд«Ѕ жћѕ«жб г«Ѕ . . . ж»Џ÷ «бќѕг Ќжбя гжябжд »ќѕг я ж—«Ќ я . . ж” дћ»нд гдн «б‘«Ў— Ќ”д ° ‘Џ—… где –е» . . ж”  «бЌ”д ж«бћг«б ° ≈–« ÷Ќя  ЎбЏ  «б‘г” ° ж≈–« »я  еЎб «бгЎ— . . . 

«б”бЎ«д : ћгнб ! . . . 

«б—ћб «бЋ«дн : дЏг н« гжб«н . . ЌЁнѕя гдн ”няжд «б‘«Ў— Ќ”д ° жЌЁнѕ я ”  «бЌ”д ж«бћг«б! . . 

«б”бЎ«д : ”«гЏ… н« «»д н њ . . . 

‘г” : е–« ћгнб ћѕ« ! . . . 

«б”бЎ«д : √бн” я–бя њ . . . е–« ќн— г« н гд«е ћѕ! . . 

‘г” : жбяд . . янЁ нгяд «б √яѕ гд –бя њ . . . 

«б—ћб «бЋ«дн : ≈д е–« гƒяѕ . . . 

‘г” : янЁ  Ќяг гд «б¬д њ ! . . 

«б—ћб «бЋ«дн : —√н  –бя Ён «бгд«г . . . ж√Ќб«гн б«  ќн» . . 

‘г” : ”д—м . . . 

«б”бЎ«д :  ’ж—ж« √дн ”√яжд ћѕ« бб‘«Ў— Ќ”д ж”  «бЌ”д ж«бћг«б . . √бн” е–« —«∆Џ« њ 

«бж“н— : гд ем «б—жЏ… н« гжб«н ! . . . 

«бж“н— : ≈–« ÷Ќя  ’Ё« «бћж ° ж≈–« »я  џ«г ж√гЎ— ! . . . 

«б”бЎ«д : дЏг . . . дЏг . . . н« б”Џ«ѕ н »–бя ! . . . √д« «бћѕ ! . 

«бж“н— : ж”Џ«ѕ… «б√гн—… «б√г √н÷« ! . . 

«б”бЎ«д : »ѕжд ‘я . . . »ѕжд ‘я ! . . . «б¬д н« «»д н ё—«—я њ . . 

‘г” : «ћбѕже ! . . . 

«б”бЎ«д : г«–« ёб  њ . . . 

«бж“н— : бг √”гЏ ћнѕ« . . 

‘г” : ёб  «ћбѕже ! . ”гЏ  «б¬д њ . . . 

«б”бЎ«д : б« Ё«∆ѕ… . . . б« Ё«∆ѕ… . . . 

«бж“н— : дЏг . . б« Ё«∆ѕ… . . . 

«б”бЎ«д : ё—«—я е–« де«∆н Ў»Џ« . . . 

‘г” : Ў»Џ« . . . 

«бж“н— : ( бб—ћб «бЋ«дн )  Ё÷б ! . . . 

«б—ћб «бЋ«дн : ”√ћбѕ њ ! . . 

«бж“н— : √бг  ”гЏ »√–дня њ . . 

«б—ћб «бЋ«дн : ( г” дћѕ« ) н« гжб«н «б”бЎ«д . . н« ћѕ √жб«ѕн ! . . 

«бж“н— : янЁ —√н  Ён «бгд«г √дя ” дћ» жбг  — √дя ” ћбѕ њ . . 

‘г” : ёб бе ! . . 

«бж“н— : ен« »д« . . . б«  ÷нЏ жё я ж ё»б Ќўя ! . . . я«д \allah{} Ён Џждя ° жЏжд √гЋ«бя ° «б”«»ёнд ж«бб«Ќёнд ! . . . ( н”бге бћдѕн нќ—ћ »е . . . ) 

«б”бЎ«д : Ќ м е–« «б—ћб г—Ёж÷ . . . 

‘г” : дЏг . . . 

«б”бЎ«д : ≈дя  »«бџнд н« «»д н √яЋ— гд «бб«“г . . . Ќ м «б√гжг… б«  џ—ня њ . . . ‘г” : ё»б √д √яжд √г« нћ» √д √яжд ‘н∆« . . . 

«б”бЎ«д : е–« яб«г б« √” ЎнЏ Ёеге . . . 

‘г” : √Џ—Ё . . . 

«бж“н— : √б« нЌ”д «б Ёян— г—… √ќ—м Ён ≈ёЁ«б бе–« «б»«» . . . ≈д д «∆ћ е–е «б«г Ќ«д«  √’»Ќ  гЏ—жЁ… гёѕг« !. . . 

«б”бЎ«д: ”»ё √д ёб  бя ≈де« ” ё«»б яб гд н ёѕг . . . 

«бж“н— : «бгћджд гд н ёѕг »Џѕ –бя ! . . 

( ћдѕн нѕќб жн”— яб«г« Ён √–д «бж“н— . . . ) 

«б”бЎ«д : нўе— √д . . 

«бж“н— : дЏг . . . еж »Џнде . . 

«б”бЎ«д : гд еж њ . . 

«бж“н— : «бгћджд . . . 

«б”бЎ«д : нѕќб Ў»Џ« . . 

«бж“н— : Ў»Џ« . . г« ѕ«г б« н“«б Ён «б»бѕ еж«… ббћбѕ ° Ёг« «б–н негд« њ 

«б—ћб «бЋ«бЋ : ( нѕќб ) «б”б«г Џбняг ћгнЏ« ! . . . 

«б”бЎ«д : жЏбня «б”б«г ! 

«б—ћб «бЋ«бЋ : √нд  бя «б н  ”гм ‘г” «бде«— њ . . 

‘г” : √д« . . »«бЎ»Џ ! . . √ жћѕ «г—√… √ќ—м џн—н Ён е–е «бё«Џ… њ . . 

«б—ћб «бЋ«бЋ : б«»ѕ гд «б √яѕ . . 

‘г” : «б¬д  √яѕ  њ ! . . 

«б—ћб : ≈–д е–е √д  ‘г” «бде«— њ . . яд  √ ’ж—я ‘н∆« џн— е–« !. . 

‘г” : янЁ яд    ’ж—дн њ . . 

«б—ћб «бЋ«бЋ : ‘н∆« ¬ќ— џн— е–« ж«б”б«г ! . . г« Џбнд« . . . «бгег : е«√д–« ёѕ ћ∆  . . г«–«  —нѕжд гдн њ . . . 

«бж“н— : Џћн»… ! . . . √дЌд ёѕ ѕЏжд«я њ . . . 

«б—ћб «бЋ«бЋ : жгд џн—яг њ . . . е–« «бгд«ѕн гд √Ўбёе Ён «б»бѕ њ . . 

«б”бЎ«д : ’ѕё . . 

«б—ћб «бЋ«бЋ : яб гд «б»бѕ »ѕжд  гнн“ бе «бЌё Ён «б ёѕг бнѕ «б√гн—… ‘г” «бде«— . . . √бн” е–« д’ «б≈Џб«д њ »ѕжд  гнн“ . . . е–е «бябг… √Џћ» дн . . . ж√д  бдЁ”н : бг«–« б« √” ќѕг Ќён њ . . . 

‘г” : ≈–д √д  ћ∆  б«” ќѕ«г Ќёя бн” ≈б« њ . . . 

«б—ћб «бЋ«бЋ : »ѕжд ‘я . . .  √ќ—  ёбнб« . . б√де я«д нћ» √д √ћгЏ Ћгд е–« «б—ѕ«Ѕ «бгд«”» ! . . 

«б”бЎ«д : ( Ён ”ќ—н… г—н—… ) г« ‘«Ѕ \allah{} ! 

«бж“н— : г« ‘«Ѕ \allah{} Ќё«! . . ≈–д Ќ м е–« «б—ѕ«Ѕ «б»”нЎ бг  яд  гбяењ . . 

«б—ћб «бЋ«бЋ : ≈дн б« √гбя џн— дЁ”н ! . . . 

«бж“н— :  ‘—Ёд« ! . . . 

«б”бЎ«д : ж ћ—ƒ √не« «б—ћб . . . 

‘г” : ѕЏе н« √»н . . е–« бн” –д»е . . бёѕ ёбд« Ќё« »ѕжд ёнѕ √ж  гнн“ . . 

«б”бЎ«д : же–е ен «бд нћ… ! . . . 

«б—ћб : д нћ… ”«—… ! . . . 

«б”бЎ«д : ( б«»д е ) жг« еж ё—«—я њ . . 

«бж“н— : «бћбѕ Ў»Џ« . . . 

«б”бЎ«д : Ў»Џ« . . . 

«бж“н— : жЁн е–е «бг—… Џд ћѕ«—… ж«” Ќё«ё . 

‘г” : √’»— Ќ м √д«ё‘е ! . . . 

«б”бЎ«д : √”—Џн ≈–д . . . бёѕ дЁ– ’»—д« . . 

‘г” : ( бб—ћб ) «”гЏ н« е–« ! . . . 

«б—ћб «бЋ«бЋ : н« е–« њ ! . . . √жб« √д« «”гн ёг— «б“г«д ° жбя √д  д«ѕндн »н« ёг—! . . 

«бж“н— : ‘нЅ ћгнб ћѕ« . . 

«б”бЎ«д : Ќё« ! . . . 

‘г” : е–« «”гя «бЌёнён њ . . 

«б—ћб «бЋ«бЋ : ж√д  њ ‘г” «бде«—њ . . еб е–« «”гя «бЌёнён њ г« ѕг  √д  ‘г” «бде«— Ё√д« ≈–д ёг— «б“г«д ! . . . 

«бж“н— : √д”я  Џбне њ . . 

«б”бЎ«д :«бж«ёЏ √де . . 

‘г” : бЌў… ж«Ќѕ… √—ћжяг . . «”гЏ н« ёг— «б“г«д ! . . «Ё—÷ √дн √’»Ќ  “жћ… бя° г«–« ” ’дЏ »н њ . . 

ёг— : г«–« ”√’дЏ »я њ . . бд √’дЏ »я ‘н∆« . . √д  «б н  ’дЏнд »дЁ”я жбдЁ”я . . . г«–«  Ќ”дндњ . . . 

‘г” : г«–« √Ќ”д њ . . . 

ёг— : дЏг . . г«–«  Ќ”днд гд «б√Џг«б њ . . . еб  Ќ”днд «бЎ»ќ гЋб« њ! . . . 

‘г” : «бЎ»ќ њ . . 

ёг— :  Ё’нб «бЋн«» њ . . — ё «бќ—жё њ . . ≈“«б… «б»ёЏ њ . . . ќ’Ё «бдЏ«б њ . . . ’дЏ «б”б«”б њ . . д‘— «бџ”нб ° Џћд «бЏћнд ° ќ»“ «б—џнЁ ° џ—Ё «бџ—нЁ °  —»н… «бѕћ«ћ ° г”Ќ «б“ћ«ћ ° гбЅ «бћ—«— гд «б¬»«— ж’»е« Ён «б√“н«— ° жяд” «бџ»«— ° ж ќбнб «бќн«— . . ≈бм ¬ќ— е–е «б√‘џ«б ж«б√Џг«б . . 

‘г” : √д« њ . . »д  «б”бЎ«д дЏг«д њ . . 

ёг— : жбядя ” ’»Ќнд “жћ… ёг— «б“г«д ! . . 

‘г” : е–« ≈–д г« нд ў—дн гЏя њ . . 

ёг— : Џбм √Ќ”д «бЁ—ж÷ . . 

‘г” : √ед«я г« еж √”ж√ њ . . . 

ёг— : √Ќн«д« . . Ёёѕ б« нжћѕ Ћн«» б Ё’нбе« ° жб« Џћнд б Џћнде жб« ѕћ«ћ б —»н е ! . . . жб« Ќ м џ»«— б яд”не ! . . . 

‘г” : жЁн гЋб е–е «бЌ«б… янЁ дЏн‘ ! . . 

ёг— : б« √Ќ» «б д»ƒ ! . . 

‘г” : ж√д  г«–«  Ќ”д Ён «бЌн«… њ . . 

ёг— : б« ‘нЅ . . . жяб ‘нЅ . . . 

‘г” : б”  √Ёег г«  ёжб . . . 

ёг— : ≈–« Џ‘  гЏн Ё≈дя ” Ёегнд њ ! . . 

‘г” : жеб   ’ж— √дн нгяд √д √Џн‘ гЏя њ . . . 

ёг— : √ —нѕнд «бЌёнё… њ . ег . . ≈дн бг √ ’ж— –бя . жб« нгяд √д √ ’ж—е ! . . 

‘г” : жбг« ћ∆  ≈–д ж ёѕг њ.. 

ёг— : «” ќѕг Ќён . . бг √” ЎЏ гё«жг… е–« «б≈џ—«Ѕ . . √д √” ќѕг Ќё« бн .. г« ѕ«г ѕќжбн Ён «бг»«—«… г»«Ќ« Ёбг«–« б« √ѕќб ! . . 

‘г” : жбядя Џдѕ «бЁ‘б ” ћбѕ! . . 

ёг— : «бћбѕњ! . . е–« √»”Ў ‘нЅ!.. 

‘г” : ж≈–« Ё—÷ ждћЌ њ. 

ёг— :  яжд я«—Ћ… !.. 

‘г” : я«—Ћ… ! ≈–« дб дн  Џ »— –бя я«—Ћ… .. 

ёг— : гƒяѕ .. 

«бж“н— : жё«Ќ… е–« «б—ћб “«ѕ  .. «”гЌн бд« »ћбѕе н« гжб« н .. жЁн «бЌ«б !.. 

‘г” : «д ў— !.. 

«б”бЎ«д : дд ў— ≈бм г м н« «»д н њ . . √е–« яб«г д”гЏе гд гЋб е–« «б’Џбжя њ . . . 

‘г” : бЌў… √ќ—м . . «”гЏ н« ёг— «б“г«д! . . 

\chapter*{ќ «г «бг”—Ќн… яг« ўе—  Џбм «бг”—Ќ «бёжгн}


Џдѕ ≈ќ—«ћ «бг”—Ќн… Џбм «бг”—Ќ «бёжгн —ƒн  џнн— «бќ« г… Џбм дЌж нћгЏ »нд «бгЌ»нд «бгћ«еѕнд.. Ёж÷Џ «бгƒбЁ «бќ« г… «б√ќ—м «б «бн…: 

‘г” : дЏг... ≈–« ”я  Џд «бяб«г ж√”—Џ  Ён «бќЎм.. ен« »д«... ебг.. ≈бм «б“ж«ћ... 

ёг— : ен« »д«.. ебгн.. «д ў—н (нёЁ жндў— »Џнѕ«) г« е–«.. е–« ’ж  Ќ’«д н—я÷... 

‘г” : ( дў— ≈бм ће… «б’ж    »нд «бё«ѕг) е–« Ќгѕ«д... 

ёг— : Ќгѕ«д.. бЏде \allah{}!... (Ќгѕ«д нѕќб нЌгб Ён нѕе ”нЁ« ќб«Ё ”нЁе «бгѕбм гд Ќ“«ге...) 

‘г” : Џѕ  ”—нЏ« н« Ќгѕ«д... 

«б√гн— : я«д Ён ≈гя«дя √д  жЁ—н Џбм «бг‘ж«—.. 

‘г” : √—ѕ  бя √д  Џ—Ё «бЌёнё… »дЁ”я.. 

«б√гн— : ‘Џ— »е« ёб»н Ён √жб бЌў… —√н я Ёне«.. жбядн Џ—Ё  «бнжг бг«–« яд  √я—е ѕ«∆г« е–« «б—ћб!... 

ёг— : ‘Џж— г »«ѕб ѕ«∆г«... 

«б√гн— : (нбён ≈бне »«б”нЁ) ќ–... жѕ«ЁЏ Џд дЁ”я... 

‘г” : (’«∆Ќ…) г« е–« «б–н  ’дЏњ... 

«б√гн— : б«»ѕ бж«Ќѕ гд« √д нгж ... 

‘г” : √ћдд њ... 

«б√гн— : б« нгяд √д √Џн‘ ж√—м е–« «б—ћб нўЁ— »я... 

‘г” : бёѕ ўЁ— »н ё»б √д  —«дн... 

«б√гн— : же–« ”»» √я»— нѕЏждн ≈бм ё бе... 

‘г” : ж√Ё—÷ √дя ё б е° г« ен «бд нћ…њ... 

«б√гн— : н— «Ќ ёб»н Џбм «б√ёб.. ѕ«ЁЏ Џд дЁ”я!... нћ» √д √ё бя »‘—Ё° ж≈д яд  б«  ” Ќё е–« «б‘—Ё° б√дя ’Џбжя!... 

‘г” : н« бб«”Ё!... ж√д« «б н Ќ”»  √дя  Џбг  ‘н∆«... 

ёг— : е« еж  гбн–я!.. гќбжёя!... жбядя б”  «бг”∆жб…..«бЏћнд… я«д  гџ‘ж‘…!... 

«б√гн— : ≈ќ—”!... ”√ё бя яг« нё б «бяб»!...(нЌгб Џбне жн‘ »я«д...) 

‘г” : (’«∆Ќ… жен  ёЁ »ндег«) яЁм!... н«Ќгѕ«д!... яЁм!... яЁм!... б«‘я √дя Ёёѕ  Џёбя!... 

«б√гн— : (Џбм ж‘я «б«ден«—) жянЁ б« √Ёёѕ Џёбнњ... янЁ б« √Ёёѕ Џёбн н«‘г” «бде«—њ... янЁ б« √Ёёѕ Џёбнњ... ≈дн »ѕждя Ёёѕ  яб ‘нЅ... 

‘г”э : (г —Ёё… »е)  Џ«б н« Ќгѕ«д..  Џ«б ед«  еѕ√ ёбнб«!... «еѕ√.. «еѕ√.. «еѕ√... ( д Ќн »е д«Ќн…)... 

«б√гн—э : (ня—— жеж н÷Џ —√”е »нд нѕне жня«ѕ н»ян) ¬ќ... ¬е... Ёёѕ  яб ‘нЅ!... яб ‘нЅ... 

‘г”э : Ќ–«— √д  »ян яЎЁб... 

«б√гн— : г« еж г’н—н «б¬д »ѕждя.. ж√д« «б–н √Џ ѕ  ё—»я жЌѕнЋя ж’ж я ж√д  Ён Ћн«» ћдѕн!... √д« «б¬д »Џ÷ гдя... »Џ÷ гд —жЌя... 

‘г” : ≈–« яд  Ќё« »Џ÷« гдн жгд —жЌн° Ёяд ‘ћ«Џ«!...  Ќгб ёѕ—я »‘ћ«Џ…!... 

«б√гн— : ёѕ—н! »Џнѕ« Џдяњ... 

‘г” : дЏг... (бЌў… ’г ) 

«б√гн— : √ Ќ»нд е–« «б—ћб ≈бм е–« «бЌѕњ... 

‘г” : ≈де ќЎн»н «б–н «ќ — е »дЁ”н.. √бг нќ»—жя »–бя Ён «бгѕнд…!... 

«б√гн— : (гЎ—ё«) дЏг... 

‘г”э : √ж бг дћ∆ ≈бня гд «бќб«Ѕ гЏ«њ... √ж бг дЏ‘ √д« жеж гЏ«њ... «бг  ”√б дЁ”я янЁ нгяд √д  дЁ—ѕ «г—√… »—ћб ≈б« √д няжд ќЎн»« бе« √г«г \allah{} ж«бд«”!... 

«б√гн— : дЏг.. жбяд... ќнб ≈бм гЏ –бя √дя  гнбнд ≈бн. 

‘г”э : ≈дн Ќё« «я ‘Ё  Ёня Ў»нЏ… Ўн»…° ж≈дн Ёќж—… »–бя гƒгд… √дя ” ’дЏ ‘н∆« б»бѕя ж‘Џ»я° жёѕ ёб  яб е–« бќЎн»н ёг—° ж ” ЎнЏ √д  ”√бе... 

(б« ндў— ≈бм ёг—) 

«б√гн— : бг«–« б«  дў— ≈бнењ.. «дў— ≈бне ж«”√бе 

‘г” : »г«–« яд« д ЌѕЋ Џдя° жЏд  ёѕн—д« бя° жЏд ¬г«бд« Ёня... 

ёг— : б« Ё«∆ѕ….. ≈де бд ндў— ≈бн... √д« ’Џбжя... 

«б√гн— : жбядя «д ’— !... (нде÷) жѕ«Џ«!... 

‘г” : б« д” н«Ќгѕ«д √дя яг«  ёжб:  Ќгб ћ“Ѕ« гд —жЌн!... же–« нё ÷ня √д  яжд ѕ«∆г« Ћ«∆—« г’бЌ«!... 

«б√гн— : √Џ—Ё ћнѕ« г« √Ќгб (Ёћ√… »ЏдЁ) жбяд е–« «б—ћб г«–« нЌгб гдяњ... 

‘г” : еж «б–н ’дЏдн... 

ёг— : жен «б н ’дЏ  Ён ёб»н «бЌ»... 

‘г” : дЏг.. яб гд« ’дЏ «б¬ќ—.. яб гд« ’«дЏ г’джЏ° ќ«бё жгќбжё° Ён дЁ” «бжё .. б–бя я«д «дѕг«ћд« я«гб«.. Ёег  «б¬д н«Ќгѕ«дњ... 

«б√гн— : дЏг ... жедн∆« бяг«.. жѕ«Џ«!... 

‘г” : бняд «б жЁнё ЌбнЁя н«Ќгѕ«д!... ж—»г« “—д«я нжг« √д« ж“жћн.. бдед∆я »√ѕ«Ѕ —”«б я... 

«б√гн— : ё»б √д √–е» .. нё ÷ндн «б≈д’«Ё ж«б÷гн— √д √ќ»—яг« »‘нЅ.. «б‘Џ» Ён »бѕя н« ‘г” «бде«— нёѕ”я  ёѕн”«° б√дя  —я  ё’—я ж«ќ —  ‘ќ’« »”нЎ« »нд «бд«”.. ж” —нд »Џндя янЁ нб Ё Ќжбяг« «б‘Џ» Џдѕг«  ѕќб«д гЏ« «бгѕнд…... 

(нќ—ћ Ќ“нд«.. жн —я ‘г” жёг— жёѕ  б«’ё«.. ж√ќ–« н‘нЏ«де »√дў«—ег«.. ≈бм √д нќ Ён .. жне»Ў «б” «— жег« г б«’ё«д). 

\begin{center}
(” «—)
\end{center}













\end{document}



